[
     {
          "index":0,
          "id":"BDPIM2111",
          "field":"goal",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":305,
          "end":330,
          "extract":"'environnement et l'am\u00e9nagement du territoire.\nIl porte tout auta"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"BDPIM2111",
          "field":"goal",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":286,
          "end":299,
          "extract":"n ce qui concerne l'environnement et l'am\u00e9nagement du"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"BDPIM2111",
          "field":"goal",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":443,
          "end":456,
          "extract":" li\u00e9e, en mati\u00e8re d'environnement et de cadre de vie"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDPIM2111",
          "field":"content",
          "pattern":40,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+climat",
          "start":830,
          "end":842,
          "extract":"droit primaire et l'enjeu climatiqu"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDPIM2112",
          "field":"goal",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"protections?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":3,
          "end":32,
          "extract":"La protection de l'environnement se d\u00e9cline tant sur"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDPIM2113",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":866,
          "end":891,
          "extract":"l'urbanisme et de l'am\u00e9nagement du territoire qu'en droit de l'en"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"BDPIM2113",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":86,
          "end":99,
          "extract":"dans le contentieux environnemental et ce devant les "
     },
     {
          "index":2,
          "id":"BDPIM2113",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":909,
          "end":922,
          "extract":"re qu'en droit de l'environnement"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDPIM2113",
          "field":"content",
          "pattern":102,
          "sub_pattern":"droits?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":898,
          "end":922,
          "extract":"du territoire qu'en droit de l'environnement"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDPIM2113",
          "field":"goal",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"protections?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":3,
          "end":32,
          "extract":"La protection de l'environnement se d\u00e9cline tant sur"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDPIM2121",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":267,
          "end":279,
          "extract":"'air, le climat, la biodiversit\u00e9, les sols) ou des a"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDPIM2121",
          "field":"goal",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":1148,
          "end":1160,
          "extract":"de protection de la biodiversit\u00e9, \u00e0 la crois\u00e9e des o"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDPIM2121",
          "field":"goal",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"protections?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":27,
          "end":56,
          "extract":"ues sectorielles\nLa protection de l'environnement se traduit par des "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDPIM2121",
          "field":"goal",
          "pattern":172,
          "sub_pattern":"contaminations?\\s+des\\s+sols|sols?\\s+contamin[e\u00e9]",
          "start":1361,
          "end":1383,
          "extract":"es d\u00e9chets et de la contamination des sols. Il comprendra les "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDPIM2122",
          "field":"content",
          "pattern":135,
          "sub_pattern":"responsabilit[e\u00e9]s?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":90,
          "end":118,
          "extract":"e th\u00e8me de \u00ab la \u00bb \u00ab responsabilit\u00e9 environnementale \u00bb ou de la \u00ab r\u00e9p"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDPIM2122",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":343,
          "end":348,
          "extract":"ence du principe du pollueur payeur. Les m\u00e9ca"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDPIM2131",
          "field":"goal",
          "pattern":11,
          "sub_pattern":"permis\\s+(?:d')environnement",
          "start":326,
          "end":348,
          "extract":"uellement celui du \"permis d'environnement\" tel qu'il est orga"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDPIM2131",
          "field":"goal",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"protections?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":3,
          "end":32,
          "extract":"La protection de l'environnement s'est d'abord d\u00e9fin"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDPIM2150",
          "field":"content",
          "pattern":102,
          "sub_pattern":"droits?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":806,
          "end":830,
          "extract":"cts contractuels du droit de l'environnement : contrats publics "
     },
     {
          "index":1,
          "id":"BDPIM2150",
          "field":"content",
          "pattern":102,
          "sub_pattern":"droits?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":951,
          "end":975,
          "extract":"riv\u00e9s (influence du droit de l'environnement sur les contrats ; "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDPIM2150",
          "field":"goal",
          "pattern":102,
          "sub_pattern":"droits?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":227,
          "end":251,
          "extract":" l'entreprise et le droit de l'environnement, qui nous paraissen"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDPIM2150",
          "field":"content",
          "pattern":119,
          "sub_pattern":"managements?\\s+environnemental",
          "start":556,
          "end":582,
          "extract":" objet ; modalit\u00e9s.\nManagement environnemental : EMAS : int\u00e9r\u00eat d'"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDPIM2163",
          "field":"goal",
          "pattern":102,
          "sub_pattern":"droits?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":136,
          "end":160,
          "extract":"ritique un sujet de droit de l'environnement ou de droit public "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDRHO2142",
          "field":"content",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"protections?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":24,
          "end":53,
          "extract":"S DE SUJETS :\n1) La protection de l'environnement dans les conflits a"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDURA1000",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":992,
          "end":1010,
          "extract":" convention sur les changements climatiques, trait\u00e9 intern"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDURA1000",
          "field":"content",
          "pattern":106,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1509,
          "end":1529,
          "extract":"pragmatique sur les enjeux environnementaux \u00e9tudi\u00e9s"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BDURA1000",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":1202,
          "end":1207,
          "extract":"x. luttes contre la pollution, politique \u00e9con"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BECGE1313",
          "field":"content",
          "pattern":124,
          "sub_pattern":"politiques?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":211,
          "end":234,
          "extract":"ux\n- Instruments de politique environnementale\n- \u00c9conomie des r"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BECGE1313",
          "field":"goal",
          "pattern":126,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e8]mes?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":68,
          "end":91,
          "extract":"a compr\u00e9hension des probl\u00e8mes environnementaux et les solutions"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BECGE1341",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":538,
          "end":555,
          "extract":" de lutte contre le changement climatique "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BEXIM1003",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":501,
          "end":506,
          "extract":"la gestion des sols pollu\u00e9s au regard de l'im"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BHDPO1312",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":793,
          "end":811,
          "extract":" contemporains (les changements climatiques ; les relation"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BHDPO1312",
          "field":"goal",
          "pattern":50,
          "sub_pattern":"r[e\u00e9]chauffements?\\s+climat",
          "start":1657,
          "end":1677,
          "extract":"t\u00e9 fondamentaux (le r\u00e9chauffement climatique ; les relations"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BHDPO1321",
          "field":"content",
          "pattern":32,
          "sub_pattern":"accords?\\s+de\\s+paris",
          "start":295,
          "end":310,
          "extract":"s de gouvernance: l'Accord de Paris, les tensions Nord-"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"BHDPO1321",
          "field":"content",
          "pattern":32,
          "sub_pattern":"climat",
          "start":231,
          "end":237,
          "extract":"t\u00e9\n2. Le changement climatique et la r\u00e9ponse y"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"BHDPO1321",
          "field":"content",
          "pattern":32,
          "sub_pattern":"climat",
          "start":352,
          "end":358,
          "extract":"d autour de l'enjeu climatique, le pacte vert "
     },
     {
          "index":3,
          "id":"BHDPO1321",
          "field":"content",
          "pattern":32,
          "sub_pattern":"climat",
          "start":404,
          "end":410,
          "extract":"en et la neutralit\u00e9 climatique, les actions en"
     },
     {
          "index":4,
          "id":"BHDPO1321",
          "field":"content",
          "pattern":32,
          "sub_pattern":"climat",
          "start":447,
          "end":453,
          "extract":" en justice pour le climat\n3. La notion de com"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BHDPO1321",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":220,
          "end":237,
          "extract":"son actualit\u00e9\n2. Le changement climatique et la r\u00e9ponse y"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BHDPO1321",
          "field":"goal",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":779,
          "end":796,
          "extract":"t la gouvernance du changement climatique et des enjeux c"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BHDPO1321",
          "field":"content",
          "pattern":40,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+climat",
          "start":346,
          "end":358,
          "extract":"ord-Sud autour de l'enjeu climatique, le pacte vert "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BHDPO1321",
          "field":"content",
          "pattern":96,
          "sub_pattern":"crises?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":135,
          "end":155,
          "extract":" 2023, \u00e0 l'aune des crises environnementales et sociales - s"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BHDPO1321",
          "field":"content",
          "pattern":98,
          "sub_pattern":"d[e\u00e9]fis?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":51,
          "end":70,
          "extract":"t sur des enjeux et d\u00e9fis environnementaux tels que:\n1. La "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BHDPO1321",
          "field":"goal",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"protections?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":832,
          "end":861,
          "extract":"ux collectifs de la protection de l'environnement qui seront explor\u00e9s"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"BHDPO1321",
          "field":"goal",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"protections?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":1257,
          "end":1286,
          "extract":"t en particulier la protection de l'environnement ;\n\u2022 une compr\u00e9hensi"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BMHCI1000",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":374,
          "end":386,
          "extract":"incipalement sur la biodiversit\u00e9 locale et le rebois"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BPOLS1321",
          "field":"content",
          "pattern":131,
          "sub_pattern":"questions?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":79,
          "end":101,
          "extract":"abord\u00e9 et \u00e9tudi\u00e9 la question environnementale depuis plus d'un"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"BPOLS1321",
          "field":"content",
          "pattern":131,
          "sub_pattern":"questions?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":965,
          "end":987,
          "extract":"rtie prenante de la question environnementale"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BSOCA1314",
          "field":"goal",
          "pattern":128,
          "sub_pattern":"protections?\\s+de\\s+la\\s+nature",
          "start":184,
          "end":207,
          "extract":"es de gestion ou de protection de la nature et, plut\u00f4t, \u00e0 d\u00e9tec"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BSOCA1314",
          "field":"content",
          "pattern":131,
          "sub_pattern":"questions?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":115,
          "end":137,
          "extract":"ans la mesure o\u00f9 la question environnementale met \u00e0 l'\u00e9preuve "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"BSOCA1314",
          "field":"goal",
          "pattern":131,
          "sub_pattern":"questions?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":418,
          "end":440,
          "extract":"ure politique de la question environnementale"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LADPU2005",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":4094,
          "end":4111,
          "extract":", les pand\u00e9mies, le changement climatique - sont fondamen"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LADPU2005",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":3948,
          "end":3955,
          "extract":", les fournitures d'\u00e9nergie, l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau, l"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LADPU2005",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":427,
          "end":432,
          "extract":"ues : d\u00e9veloppement durable, gouvernance, man"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LADPU2225",
          "field":"goal",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"climate\\s+change",
          "start":145,
          "end":159,
          "extract":" negotiations about climate change and nature protec-t"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LADPU2225",
          "field":"goal",
          "pattern":124,
          "sub_pattern":"(?:environment[^\\s]*|ecosystem)\\s+polic",
          "start":202,
          "end":221,
          "extract":";\r- Deconstruct any environmental policy with analytic and "
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LADPU2225",
          "field":"goal",
          "pattern":124,
          "sub_pattern":"(?:environment[^\\s]*|ecosystem)\\s+polic",
          "start":317,
          "end":336,
          "extract":"nce arrangements of environmental policies;\r- Conduct origi"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LADPU2225",
          "field":"content",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"(?:environment[^\\s]*\\s+protection|protection\\s+of\\s+the\\s+environment)",
          "start":46,
          "end":70,
          "extract":"main concepts about environmental protection and sustainability "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LADPU2225",
          "field":"content",
          "pattern":133,
          "sub_pattern":"(?:environment[^\\s]*|ecosystem)\\s+regulation",
          "start":192,
          "end":216,
          "extract":"ytical framework of environmental regulation is proposed that pu"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LALLE1532",
          "field":"other",
          "pattern":65,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nerg[^\\s]+\\s+renouvelable",
          "start":132,
          "end":153,
          "extract":"monde bancaire, les \u00e9nergies renouvelables, les commerces de "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LANGL1881",
          "field":"other",
          "pattern":127,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e9]matiques?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":78,
          "end":106,
          "extract":"Terre et \u00e0 diverses probl\u00e9matiques environnementales et scientifique"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LANGL1882",
          "field":"other",
          "pattern":65,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nerg[^\\s]+\\s+renouvelable",
          "start":136,
          "end":157,
          "extract":"ommets de la terre, \u00e9nergies renouvelables, d\u00e9forestation, et"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LANGL1882",
          "field":"other",
          "pattern":100,
          "sub_pattern":"d[e\u00e9]forestation",
          "start":160,
          "end":173,
          "extract":"gies renouvelables, d\u00e9forestation, etc"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LANGL1882",
          "field":"other",
          "pattern":127,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e9]matiques?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":40,
          "end":68,
          "extract":"ont li\u00e9s \u00e0 diverses probl\u00e9matiques environnementales et scientifique"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LANTR2010",
          "field":"other",
          "pattern":79,
          "sub_pattern":"anthropoc[e\u00e8]n(?:e|ique)",
          "start":1135,
          "end":1147,
          "extract":"ques \u00e0 l'heure de l'Anthropoc\u00e8ne;\n4) l'examen des an"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LANTR2090",
          "field":"content",
          "pattern":79,
          "sub_pattern":"anthropoc[e\u00e8]n(?:e|ique)",
          "start":1107,
          "end":1119,
          "extract":"s et des humains\n6) Anthropoc\u00e8ne, \u00ab catastrophes \u00bb e"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LARKO2232",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":1069,
          "end":1086,
          "extract":".    Arch\u00e9ologie et changement climatique\n8.    Arch\u00e9olog"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LARKO2232",
          "field":"content",
          "pattern":79,
          "sub_pattern":"anthropoc[e\u00e8]n(?:e|ique)",
          "start":324,
          "end":336,
          "extract":"ontemporain et de l'Anthropoc\u00e8ne. Le contenu du cour"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LARKO2232",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":767,
          "end":772,
          "extract":"ion des ressources, pollution, etc.), r\u00e9alit\u00e9"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LASI2303",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":645,
          "end":650,
          "extract":" trouble politique, pollution industrielle) q"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC1260",
          "field":"other",
          "pattern":179,
          "sub_pattern":"qualit[e\u00e9]s?\\s+de\\s+l'air",
          "start":98,
          "end":114,
          "extract":"othermique et de la qualit\u00e9 de l'air. En particulier, el"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC1307",
          "field":"content",
          "pattern":79,
          "sub_pattern":"anthropoc[e\u00e8]n(?:e|ique)",
          "start":1336,
          "end":1348,
          "extract":"ouleversements de l'anthropoc\u00e8ne, paysages o\u00f9 il est"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC1340",
          "field":"content",
          "pattern":57,
          "sub_pattern":"urgences?\\s+climat",
          "start":1228,
          "end":1242,
          "extract":"ion \u00e9cologique et l'urgence climatique. Il s'appuie su"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC1347",
          "field":"other",
          "pattern":33,
          "sub_pattern":"adaptations?\\s+climat",
          "start":362,
          "end":379,
          "extract":"ntemporains comme l adaptation climatique, la gestion de "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC1360",
          "field":"content",
          "pattern":3,
          "sub_pattern":"architectur[^\\s]+\\s+bioclimatique",
          "start":370,
          "end":396,
          "extract":"onfort thermique, l'architecture bioclimatique et les techniques d"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC1360",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":2681,
          "end":2686,
          "extract":"aire des sources de pollution de l'air dans l"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBARC1360",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":2828,
          "end":2833,
          "extract":"e \u00e0 la dilution des polluants. Les normes de "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC1360",
          "field":"content",
          "pattern":179,
          "sub_pattern":"qualit[e\u00e9]s?\\s+de\\s+l'air",
          "start":460,
          "end":476,
          "extract":"sement\n\u00b7         la qualit\u00e9 de l'air et les techniques d"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC1366",
          "field":"content",
          "pattern":4,
          "sub_pattern":"architectures?\\s+durab",
          "start":2328,
          "end":2346,
          "extract":"ifs qui rendent une architecture durable"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC1366",
          "field":"content",
          "pattern":7,
          "sub_pattern":"constructions?\\s+durab",
          "start":1801,
          "end":1819,
          "extract":"ents domaines de la construction durable (eau, \u00e9nergie, ma"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC1366",
          "field":"content",
          "pattern":24,
          "sub_pattern":"d[e\u00e9]carbon",
          "start":1579,
          "end":1587,
          "extract":"abolisme urbain, de d\u00e9carbonisation de l'\u00e9nergie"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC1366",
          "field":"content",
          "pattern":26,
          "sub_pattern":"empreint[^\\s]+\\s+carbon",
          "start":496,
          "end":512,
          "extract":"einte \u00e9cologique, d'empreinte carbone, des limites plan\u00e9"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC1366",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":1600,
          "end":1607,
          "extract":"\u00e9carbonisation de l'\u00e9nergie, de boucle des flux"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBARC1366",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":1828,
          "end":1835,
          "extract":"ction durable (eau, \u00e9nergie, mati\u00e8re, territoir"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBARC1366",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":36,
          "end":41,
          "extract":"abulaire li\u00e9 \u00e0 la \u00ab durabilit\u00e9 \u00bb est utilis\u00e9 "
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBARC1366",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":195,
          "end":200,
          "extract":"ns de d\u00e9veloppement durable seront approch\u00e9es"
     },
     {
          "index":4,
          "id":"LBARC1366",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":946,
          "end":951,
          "extract":"ue du d\u00e9veloppement durable sera abord\u00e9e dans"
     },
     {
          "index":5,
          "id":"LBARC1366",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":1814,
          "end":1819,
          "extract":" de la construction durable (eau, \u00e9nergie, ma"
     },
     {
          "index":6,
          "id":"LBARC1366",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":1934,
          "end":1939,
          "extract":"ns de d\u00e9veloppement durable dans leurs projet"
     },
     {
          "index":7,
          "id":"LBARC1366",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":2341,
          "end":2346,
          "extract":"nt une architecture durable"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC1366",
          "field":"content",
          "pattern":117,
          "sub_pattern":"limites?\\s+plan[e\u00e9\u00e8]t",
          "start":519,
          "end":533,
          "extract":"reinte carbone, des limites plan\u00e9taires, d'effondremen"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC1366",
          "field":"content",
          "pattern":217,
          "sub_pattern":"collapsologie",
          "start":592,
          "end":605,
          "extract":" des civilisations (collapsologie),  etc. Des liens s"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"other",
          "pattern":9,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]co[\\-\\s]?construction",
          "start":2344,
          "end":2360,
          "extract":"re la question de l'ECO-CONSTRUCTION sous l'angle de la "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"other",
          "pattern":17,
          "sub_pattern":"performances?\\s+[e\u00e9]nerg[^\\s]+",
          "start":470,
          "end":495,
          "extract":"s de mat\u00e9riaux, les performances \u00e9nerg\u00e9tiques et en tenant compte"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"other",
          "pattern":17,
          "sub_pattern":"performances?\\s+[e\u00e9]nerg[^\\s]+",
          "start":2201,
          "end":2224,
          "extract":"t hydrique, etc.)\n- Performance \u00e9nerg\u00e9tique et ambiances physiq"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"other",
          "pattern":17,
          "sub_pattern":"b[a\u00e2]timent",
          "start":297,
          "end":305,
          "extract":"mble architectural, b\u00e2timent, d\u00e9tail).\nAu niveau"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"other",
          "pattern":17,
          "sub_pattern":"b[a\u00e2]timent",
          "start":329,
          "end":337,
          "extract":"tail).\nAu niveau du b\u00e2timent, apporter des r\u00e9pon"
     },
     {
          "index":4,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"other",
          "pattern":17,
          "sub_pattern":"b[a\u00e2]timent",
          "start":1595,
          "end":1603,
          "extract":"t est le choix d'un b\u00e2timent existant pour leque"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"other",
          "pattern":18,
          "sub_pattern":"performances?\\s+[e\u00e9]nerg[^\\s]+",
          "start":470,
          "end":495,
          "extract":"s de mat\u00e9riaux, les performances \u00e9nerg\u00e9tiques et en tenant compte"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"other",
          "pattern":18,
          "sub_pattern":"performances?\\s+[e\u00e9]nerg[^\\s]+",
          "start":2201,
          "end":2224,
          "extract":"t hydrique, etc.)\n- Performance \u00e9nerg\u00e9tique et ambiances physiq"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"other",
          "pattern":18,
          "sub_pattern":"architecture",
          "start":919,
          "end":931,
          "extract":"vit\u00e9.\nLa question d'architecture convoque les quatre"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"other",
          "pattern":18,
          "sub_pattern":"architecture",
          "start":990,
          "end":1002,
          "extract":"es :\n\nLa question d'architecture \u00ab Architecture & \u00c9c"
     },
     {
          "index":4,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"other",
          "pattern":18,
          "sub_pattern":"architecture",
          "start":1005,
          "end":1017,
          "extract":"on d'architecture \u00ab Architecture & \u00c9cologie \u00bb se com"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":61,
          "end":78,
          "extract":", en particulier le changement climatique et la rar\u00e9facti"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"other",
          "pattern":106,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":4,
          "end":24,
          "extract":"Les enjeux environnementaux contemporains, e"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"other",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":639,
          "end":660,
          "extract":"r drastiquement les impacts environnementaux, qui sont \u00e9conom"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"content",
          "pattern":122,
          "sub_pattern":"performances?\\s+environnement",
          "start":170,
          "end":196,
          "extract":"t\u00e9 technique et aux performances environnementales d'une enveloppe"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"content",
          "pattern":122,
          "sub_pattern":"performances?\\s+environnement",
          "start":540,
          "end":566,
          "extract":"outre d\u00e9montrer les performances environnementales et la qualit\u00e9 t"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"other",
          "pattern":122,
          "sub_pattern":"performances?\\s+environnement",
          "start":1499,
          "end":1525,
          "extract":"t\u00e9 technique et aux performances environnementales d'une enveloppe"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"other",
          "pattern":122,
          "sub_pattern":"performances?\\s+environnement",
          "start":1838,
          "end":1864,
          "extract":"t\u00e9 technique et les performances environnementales de sa propositi"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"other",
          "pattern":159,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]co[\\-\\s]?conception",
          "start":1096,
          "end":1110,
          "extract":"ULE A (bisannuel) : ECO-CONCEPTION : \u00ab Design construc"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2060",
          "field":"other",
          "pattern":187,
          "sub_pattern":"rar[e\u00e9]factions?\\s+(des\\s+)?ressources\\s+naturelles",
          "start":89,
          "end":126,
          "extract":"nt climatique et la rar\u00e9faction des ressources naturelles autrefois estim\u00e9es "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2061",
          "field":"goal",
          "pattern":9,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]co[\\-\\s]?construction",
          "start":1191,
          "end":1207,
          "extract":"nomie de mati\u00e8res.\n-\u00c9co-construction & mat\u00e9riaux de r\u00e9em"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2061",
          "field":"other",
          "pattern":9,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]co[\\-\\s]?construction",
          "start":1096,
          "end":1112,
          "extract":"ULE B (bisannuel) : ECO-CONSTRUCTION : \u00ab Mat\u00e9rialit\u00e9 & P"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2061",
          "field":"other",
          "pattern":17,
          "sub_pattern":"performances?\\s+[e\u00e9]nerg[^\\s]+",
          "start":470,
          "end":495,
          "extract":"s de mat\u00e9riaux, les performances \u00e9nerg\u00e9tiques et en tenant compte"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBARC2061",
          "field":"other",
          "pattern":17,
          "sub_pattern":"b[a\u00e2]timent",
          "start":297,
          "end":305,
          "extract":"mble architectural, b\u00e2timent, d\u00e9tail).\nAu niveau"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBARC2061",
          "field":"other",
          "pattern":17,
          "sub_pattern":"b[a\u00e2]timent",
          "start":329,
          "end":337,
          "extract":"tail).\nAu niveau du b\u00e2timent, apporter des r\u00e9pon"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBARC2061",
          "field":"other",
          "pattern":17,
          "sub_pattern":"b[a\u00e2]timent",
          "start":1519,
          "end":1527,
          "extract":"de l'enveloppe d'un b\u00e2timent et de sa structure "
     },
     {
          "index":4,
          "id":"LBARC2061",
          "field":"other",
          "pattern":17,
          "sub_pattern":"b[a\u00e2]timent",
          "start":1617,
          "end":1625,
          "extract":"ructure portante du b\u00e2timent existant).\nLes conn"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2061",
          "field":"other",
          "pattern":18,
          "sub_pattern":"performances?\\s+[e\u00e9]nerg[^\\s]+",
          "start":470,
          "end":495,
          "extract":"s de mat\u00e9riaux, les performances \u00e9nerg\u00e9tiques et en tenant compte"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBARC2061",
          "field":"other",
          "pattern":18,
          "sub_pattern":"architecture",
          "start":919,
          "end":931,
          "extract":"vit\u00e9.\nLa question d'architecture convoque les quatre"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBARC2061",
          "field":"other",
          "pattern":18,
          "sub_pattern":"architecture",
          "start":990,
          "end":1002,
          "extract":"es :\n\nLa question d'architecture \u00ab Architecture & \u00c9c"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBARC2061",
          "field":"other",
          "pattern":18,
          "sub_pattern":"architecture",
          "start":1005,
          "end":1017,
          "extract":"on d'architecture \u00ab Architecture & \u00c9cologie \u00bb se com"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2061",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":61,
          "end":78,
          "extract":", en particulier le changement climatique et la rar\u00e9facti"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2061",
          "field":"other",
          "pattern":106,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":4,
          "end":24,
          "extract":"Les enjeux environnementaux contemporains, e"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2061",
          "field":"other",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":639,
          "end":660,
          "extract":"r drastiquement les impacts environnementaux, qui sont \u00e9conom"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2061",
          "field":"other",
          "pattern":159,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]co[\\-\\s]?conception",
          "start":1777,
          "end":1791,
          "extract":"re la question de l'ECO-CONCEPTION, sous l'angle du\n\u00ab "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2061",
          "field":"other",
          "pattern":187,
          "sub_pattern":"rar[e\u00e9]factions?\\s+(des\\s+)?ressources\\s+naturelles",
          "start":89,
          "end":126,
          "extract":"nt climatique et la rar\u00e9faction des ressources naturelles autrefois estim\u00e9es "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2061",
          "field":"content",
          "pattern":212,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]conomies?\\s+circulaire",
          "start":309,
          "end":328,
          "extract":" mat\u00e9riau issu de l'Economie circulaire, ou complexe de mat"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2144",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":797,
          "end":804,
          "extract":"ratifs d'\u00e9conomie d'\u00e9nergies et de la durabilit"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBARC2144",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":264,
          "end":269,
          "extract":"on authenticit\u00e9, sa durabilit\u00e9.\nLe b\u00e2ti exist"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBARC2144",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":715,
          "end":720,
          "extract":"ux du d\u00e9veloppement durable, par la remise \u00e0 "
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBARC2144",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":815,
          "end":820,
          "extract":"d'\u00e9nergies et de la durabilit\u00e9 au sens large,"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2149",
          "field":"content",
          "pattern":106,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":2037,
          "end":2057,
          "extract":"alit\u00e9 au regard des enjeux environnementaux. Ce qui nous eng"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2232",
          "field":"goal",
          "pattern":106,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":366,
          "end":385,
          "extract":"   Contextualiser l'enjeu environnemental qui anime son TF\u00c9"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2232",
          "field":"other",
          "pattern":106,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":121,
          "end":140,
          "extract":"co-architectures.\nL'enjeu environnemental qui anime le suje"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBARC2236",
          "field":"other",
          "pattern":96,
          "sub_pattern":"crises?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":165,
          "end":185,
          "extract":"tre les diff\u00e9rentes crises environnementales et leurs cons\u00e9q"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2130",
          "field":"content",
          "pattern":20,
          "sub_pattern":"bilans?\\s+carbon",
          "start":372,
          "end":384,
          "extract":"la r\u00e9alisation d'un Bilan Carbone, outils essentiels"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBIRE2130",
          "field":"content",
          "pattern":20,
          "sub_pattern":"bilans?\\s+carbon",
          "start":844,
          "end":856,
          "extract":"4. D\u00e9termination du bilan carbone d'une entit\u00e9 (p.ex"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2130",
          "field":"other",
          "pattern":103,
          "sub_pattern":"durabilit[e\u00e9]s?\\s+(?:(?:socio-?)?environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":666,
          "end":696,
          "extract":"s humaines voire la durabilit\u00e9 socio-environnementale de nos productio"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2130",
          "field":"content",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":163,
          "end":183,
          "extract":"s de l'\u00e9valuation d'impact environnemental vus dans le cadre"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2130",
          "field":"other",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":18,
          "end":38,
          "extract":"La r\u00e9duction de l'impact environnemental des activit\u00e9s hum"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBIRE2130",
          "field":"other",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":274,
          "end":294,
          "extract":"e l'\u00e9valuation de l'impact environnemental et de durabilit\u00e9 "
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBIRE2130",
          "field":"other",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":791,
          "end":811,
          "extract":"ches d'\u00e9valuation d'impact environnemental, vues de fa\u00e7on th"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2130",
          "field":"other",
          "pattern":122,
          "sub_pattern":"performances?\\s+environnement",
          "start":402,
          "end":428,
          "extract":"information sur les performances environnementales des produits co"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2130",
          "field":"content",
          "pattern":181,
          "sub_pattern":"analyses?\\s+(?:de\\s+|du\\s+)?cycle\\s+(?:de\\s+)?vie",
          "start":325,
          "end":348,
          "extract":"ise en oeuvre d'une analyse de cycle de vie et la r\u00e9alisation d"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBIRE2130",
          "field":"content",
          "pattern":181,
          "sub_pattern":"analyses?\\s+(?:de\\s+|du\\s+)?cycle\\s+(?:de\\s+)?vie",
          "start":698,
          "end":721,
          "extract":". Application d'une analyse de cycle de vie \u00e0 un objet via un o"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2130",
          "field":"goal",
          "pattern":181,
          "sub_pattern":"analyses?\\s+(?:de\\s+|du\\s+)?cycle\\s+(?:de\\s+)?vie",
          "start":338,
          "end":361,
          "extract":"mentale bas\u00e9e sur l'analyse de cycle de vie \u00e0 l'\u00e9chelle d'un pr"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2130",
          "field":"other",
          "pattern":181,
          "sub_pattern":"analyses?\\s+(?:de\\s+|du\\s+)?cycle\\s+(?:de\\s+)?vie",
          "start":953,
          "end":976,
          "extract":"d environnementaux, analyse de cycle de vie, bilans environneme"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2131",
          "field":"other",
          "pattern":103,
          "sub_pattern":"durabilit[e\u00e9]s?\\s+(?:(?:socio-?)?environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":666,
          "end":696,
          "extract":"s humaines voire la durabilit\u00e9 socio-environnementale de nos productio"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2131",
          "field":"content",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":47,
          "end":67,
          "extract":"s de l'\u00e9valuation d'impact environnemental adapt\u00e9s \u00e0 l'\u00e9valu"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2131",
          "field":"other",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":18,
          "end":38,
          "extract":"La r\u00e9duction de l'impact environnemental des activit\u00e9s hum"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBIRE2131",
          "field":"other",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":274,
          "end":294,
          "extract":"e l'\u00e9valuation de l'impact environnemental et de durabilit\u00e9 "
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBIRE2131",
          "field":"other",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":816,
          "end":836,
          "extract":"ation et de suivi d'impact environnemental. Elle d\u00e9veloppe a"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2131",
          "field":"other",
          "pattern":122,
          "sub_pattern":"performances?\\s+environnement",
          "start":402,
          "end":428,
          "extract":"information sur les performances environnementales des produits co"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2131",
          "field":"goal",
          "pattern":181,
          "sub_pattern":"analyses?\\s+(?:de\\s+|du\\s+)?cycle\\s+(?:de\\s+)?vie",
          "start":461,
          "end":484,
          "extract":"de l'environnement, analyse du cycle de vie, bilan environnemen"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2131",
          "field":"other",
          "pattern":181,
          "sub_pattern":"analyses?\\s+(?:de\\s+|du\\s+)?cycle\\s+(?:de\\s+)?vie",
          "start":1050,
          "end":1073,
          "extract":"et tableau de bord, analyse de cycle de vie, bilans, syst\u00e8me de"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2231",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":104,
          "end":109,
          "extract":"taire relative \u00e0 la pollution d'un milieu"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2231",
          "field":"goal",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":621,
          "end":626,
          "extract":" \u00e0 la gestion de la pollution ;\n- est capable"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2231",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":35,
          "end":40,
          "extract":"r\u00e9 en gestion de la pollution demande aux \u00e9tu"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBIRE2231",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":265,
          "end":270,
          "extract":"me de gestion de la pollution (sol, eau, air)"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2232",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":21,
          "end":46,
          "extract":"e projet int\u00e9gr\u00e9 en am\u00e9nagement du territoire permet aux \u00e9tudiant"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBIRE2232",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":427,
          "end":440,
          "extract":"conomies, sociales, environnements physiques et biolo"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2233",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[\\s+]sols?[\\s+]+",
          "start":55,
          "end":60,
          "extract":"stion de l'eau et du sol (inondations, coul\u00e9e"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBIRE2233",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":92,
          "end":99,
          "extract":", coul\u00e9es boueuses, \u00e9rosion des sols, hydrauliq"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2234",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"energy",
          "start":929,
          "end":935,
          "extract":" such that they use energy and resources susta"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBIRE2234",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"sustaina",
          "start":43,
          "end":51,
          "extract":"in Data Science and Sustainability Engineering p"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBIRE2234",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"sustaina",
          "start":163,
          "end":171,
          "extract":"nformation) and 12 (sustainability engineering) "
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBIRE2234",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"sustaina",
          "start":950,
          "end":958,
          "extract":"nergy and resources sustainably,\nThe complexity "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2234",
          "field":"content",
          "pattern":181,
          "sub_pattern":"life[\\-\\s]?cycle\\s+(?:analys|assess)",
          "start":1302,
          "end":1319,
          "extract":"al flow accounting, life cycle analysis, footprint calcul"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2235",
          "field":"goal",
          "pattern":167,
          "sub_pattern":"technologies?\\s+(?:durable|soutenable)",
          "start":424,
          "end":444,
          "extract":"ues des principales technologies durables existantes et \u00e9mer"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBIRE2235",
          "field":"goal",
          "pattern":167,
          "sub_pattern":"technologies?\\s+(?:durable|soutenable)",
          "start":684,
          "end":704,
          "extract":"a mise en \u0153uvre des technologies durables ;\n-  d\u00e9finir et ut"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBIRE2235",
          "field":"goal",
          "pattern":167,
          "sub_pattern":"technologies?\\s+(?:durable|soutenable)",
          "start":805,
          "end":825,
          "extract":"es pour \u00e9valuer les technologies durables en vue de leur pro"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBIRE2235",
          "field":"goal",
          "pattern":167,
          "sub_pattern":"technologies?\\s+(?:durable|soutenable)",
          "start":952,
          "end":972,
          "extract":"la mise en \u0153uvre de technologies durables dans un lieu ou un"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRE2235",
          "field":"other",
          "pattern":167,
          "sub_pattern":"technologies?\\s+(?:durable|soutenable)",
          "start":217,
          "end":237,
          "extract":" et \u00e9conomiques des technologies durables"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRF2102",
          "field":"other",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":479,
          "end":500,
          "extract":"ement thermique ;\n- impacts environnementaux de la transforma"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRF2104",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":386,
          "end":391,
          "extract":"otiques (canicules, pollutions, s\u00e9cheresse et"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRF2106",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":820,
          "end":832,
          "extract":"et monitoring de la biodiversit\u00e9 : principes et tech"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRF2202",
          "field":"other",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":573,
          "end":585,
          "extract":"t environnementaux (biodiversit\u00e9, paysage, accueil d"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRF2203",
          "field":"content",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1106,
          "end":1126,
          "extract":"\u00e0 la pr\u00e9vision de l'impact environnemental des fermes et \u00e0 ("
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRF2213",
          "field":"content",
          "pattern":90,
          "sub_pattern":"conservations?\\s+de\\s+la\\s+nature",
          "start":214,
          "end":239,
          "extract":"fili\u00e8re bois, de la conservation de la nature et de la protection"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRF2213",
          "field":"other",
          "pattern":128,
          "sub_pattern":"protections?\\s+de\\s+la\\s+nature",
          "start":967,
          "end":990,
          "extract":"fili\u00e8re bois, de la protection de la nature... Les enseignants "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBIRF2213",
          "field":"content",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"protections?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":249,
          "end":278,
          "extract":" la nature et de la protection de l'environnement. Les \u00e9tudiants part"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBNEN2024",
          "field":"goal",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"climate\\s+change",
          "start":182,
          "end":196,
          "extract":"lear energy policy, climate change policy, policy wrt "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2111",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":778,
          "end":790,
          "extract":"on : origines de la biodiversit\u00e9 (LBIO1355)\n-      B"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2120",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":48,
          "end":60,
          "extract":"r les niveaux de la biodiversit\u00e9, ses variations spa"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBOE2120",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":259,
          "end":271,
          "extract":"ntes menaces sur la biodiversit\u00e9, cons\u00e9quences des a"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBOE2120",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":380,
          "end":392,
          "extract":"ues encourus par la biodiversit\u00e9 et par l'humanit\u00e9.\n"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2120",
          "field":"goal",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":103,
          "end":115,
          "extract":"tuelle que subit la biodiversit\u00e9, ses causes, ses co"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2120",
          "field":"other",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":156,
          "end":168,
          "extract":" conservation de la biodiversit\u00e9 et \u00e0 sa pratique au"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2120",
          "field":"other",
          "pattern":84,
          "sub_pattern":"biologies?\\s+de\\s+la\\s+conservation",
          "start":19,
          "end":46,
          "extract":"Le cours aborde la biologie de la conservation, la branche de la s"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2120",
          "field":"content",
          "pattern":95,
          "sub_pattern":"crises?\\s+d'extinction",
          "start":138,
          "end":156,
          "extract":"particularit\u00e9 de la crise d'extinction actuelle par rappor"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2125",
          "field":"content",
          "pattern":79,
          "sub_pattern":"anthropoc[e\u00e8]n(?:e|ique)",
          "start":241,
          "end":253,
          "extract":"sit\u00e9 \u00e0 l'heure de l'Anthropoc\u00e8ne, dans leurs dimensi"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2125",
          "field":"other",
          "pattern":79,
          "sub_pattern":"anthropoc[e\u00e8]n(?:e|ique)",
          "start":103,
          "end":115,
          "extract":"ersit\u00e9 \u00e0 l'\u00e8re de l'Anthropoc\u00e8ne et des facteurs qui"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2125",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":213,
          "end":225,
          "extract":"es humains et de la biodiversit\u00e9 \u00e0 l'heure de l'Anth"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBOE2125",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":705,
          "end":717,
          "extract":"ation durable de la biodiversit\u00e9, climat) et au moye"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBOE2125",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":824,
          "end":836,
          "extract":"Les relations sant\u00e9-biodiversit\u00e9 particuli\u00e8rement da"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBOE2125",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":986,
          "end":998,
          "extract":"et pressions sur la biodiversit\u00e9, seront \u00e9galement a"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2125",
          "field":"goal",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":69,
          "end":81,
          "extract":"e l'\u00e9volution de la biodiversit\u00e9 sur Terre\n- pouvoir"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2125",
          "field":"other",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":77,
          "end":89,
          "extract":"ence humaine sur la biodiversit\u00e9 \u00e0 l'\u00e8re de l'Anthro"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2125",
          "field":"content",
          "pattern":117,
          "sub_pattern":"limites?\\s+plan[e\u00e9\u00e8]t",
          "start":1092,
          "end":1106,
          "extract":"nomie soucieuse des limites plan\u00e9taires, en particulie"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2125",
          "field":"content",
          "pattern":184,
          "sub_pattern":"exploitations?\\s+durab",
          "start":678,
          "end":696,
          "extract":"se (pr\u00e9servation et exploitation durable de la biodiversit"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2140",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":149,
          "end":161,
          "extract":"ctionnement pour la biodiversit\u00e9 \u00e0 plusieurs niveaux"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBOE2140",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":447,
          "end":459,
          "extract":" conservation de la biodiversit\u00e9: r\u00e9seaux \u00e9cologique"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2141",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":147,
          "end":159,
          "extract":" conservation de la biodiversit\u00e9.\nLes th\u00e9matiques ab"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2143",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":149,
          "end":166,
          "extract":" aux pollutions, au changement climatique et \u00e0 la p\u00eache, "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2143",
          "field":"content",
          "pattern":142,
          "sub_pattern":"(?:[e\u00e9]cosyst[e\u00e8]mes?|environnements?)\\s+(?:aquatique|marin|littoral|subtidal|corallien)",
          "start":84,
          "end":101,
          "extract":" qui p\u00e8sent sur les \u00e9cosyst\u00e8mes marins, les participants "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2143",
          "field":"goal",
          "pattern":142,
          "sub_pattern":"(?:[e\u00e9]cosyst[e\u00e8]mes?|environnements?)\\s+(?:aquatique|marin|littoral|subtidal|corallien)",
          "start":82,
          "end":99,
          "extract":"t\u00e9s humaine sur les \u00e9cosyst\u00e8mes marins\n- r\u00e9aliser une rec"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2143",
          "field":"other",
          "pattern":142,
          "sub_pattern":"(?:[e\u00e9]cosyst[e\u00e8]mes?|environnements?)\\s+(?:aquatique|marin|littoral|subtidal|corallien)",
          "start":52,
          "end":69,
          "extract":"ns qui touchent les \u00e9cosyst\u00e8mes marins, essentiellement l"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2143",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":134,
          "end":139,
          "extract":"aines associ\u00e9es aux pollutions, au changement"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2148",
          "field":"content",
          "pattern":85,
          "sub_pattern":"biologies?\\s+environnemental",
          "start":348,
          "end":372,
          "extract":"ions g\u00e9n\u00e9rales microbiologie environnementale : historique de l'"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2148",
          "field":"other",
          "pattern":85,
          "sub_pattern":"biologies?\\s+environnemental",
          "start":61,
          "end":85,
          "extract":"possible de la microbiologie environnementale, les th\u00e8mes suivan"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBOE2148",
          "field":"other",
          "pattern":85,
          "sub_pattern":"biologies?\\s+environnemental",
          "start":154,
          "end":178,
          "extract":"roduction \u00e0 la microbiologie environnementale : l'\u00e9cologie micro"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBOE2148",
          "field":"other",
          "pattern":85,
          "sub_pattern":"biologies?\\s+environnemental",
          "start":818,
          "end":842,
          "extract":"s acquis de la microbiologie environnementale pour des applicati"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2148",
          "field":"goal",
          "pattern":97,
          "sub_pattern":"cycles?\\s+bio-?g[e\u00e9]o-?chimique",
          "start":515,
          "end":536,
          "extract":"\u00f4le dans les grands cycles biog\u00e9ochimiques dont d\u00e9pend la vie"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2148",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":954,
          "end":959,
          "extract":"t biod\u00e9gradation de polluants\n- Relations sym"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2150",
          "field":"content",
          "pattern":84,
          "sub_pattern":"biologies?\\s+de\\s+la\\s+conservation",
          "start":677,
          "end":704,
          "extract":"s mouvements: de la biologie de la conservation \u00e0 la lutte antipara"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2161",
          "field":"other",
          "pattern":84,
          "sub_pattern":"biologies?\\s+de\\s+la\\s+conservation",
          "start":394,
          "end":421,
          "extract":"\n5. Comportement et biologie de la conservation\n6. L'\u00e9cologie compo"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2165",
          "field":"content",
          "pattern":79,
          "sub_pattern":"anthropoc[e\u00e8]n(?:e|ique)",
          "start":885,
          "end":897,
          "extract":"r understanding the Anthropocene, Stickleback fishes"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2166",
          "field":"content",
          "pattern":118,
          "sub_pattern":"luttes?\\s+biologique",
          "start":3,
          "end":19,
          "extract":"La lutte biologique sera \u00e9tudi\u00e9e comme "
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBOE2166",
          "field":"content",
          "pattern":118,
          "sub_pattern":"luttes?\\s+biologique",
          "start":300,
          "end":316,
          "extract":"fondeur \u00e0 savoir la lutte biologique par introduction, p"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2166",
          "field":"goal",
          "pattern":118,
          "sub_pattern":"luttes?\\s+biologique",
          "start":5,
          "end":21,
          "extract":"1\nLa lutte biologique est de plus en plus"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBOE2166",
          "field":"goal",
          "pattern":118,
          "sub_pattern":"luttes?\\s+biologique",
          "start":678,
          "end":695,
          "extract":"der les m\u00e9thodes de luttes biologiques et de pr\u00e9senter le"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2166",
          "field":"other",
          "pattern":118,
          "sub_pattern":"luttes?\\s+biologique",
          "start":303,
          "end":319,
          "extract":"leur utilisation en lutte biologique.\nLe cours sera acco"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2168",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":183,
          "end":201,
          "extract":"riques, thermiques, changements climatiques, etc.) et des "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2168",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":705,
          "end":710,
          "extract":"m et m\u00e9taux lourds, pollutions atmosph\u00e9riques"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2185",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":1167,
          "end":1184,
          "extract":" la biom\u00e9decine, le changement climatique, la biologie de"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2185",
          "field":"other",
          "pattern":84,
          "sub_pattern":"biologies?\\s+de\\s+la\\s+conservation",
          "start":1193,
          "end":1220,
          "extract":"ment climatique, la biologie de la conservation, la biologie des ma"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2185",
          "field":"other",
          "pattern":114,
          "sub_pattern":"gestions?\\s+(?:des?\\s+)?ressources?\\s+naturelle",
          "start":416,
          "end":448,
          "extract":" en agriculture, en gestion des ressources naturelles et en m\u00e9decine. Ma"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2191",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":83,
          "end":108,
          "extract":"lobal change\", OGM, am\u00e9nagement du territoire, contrats de rivi\u00e8r"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBOE2191",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":31,
          "end":44,
          "extract":" quelques probl\u00e8mes environnementaux d'actualit\u00e9 (\"gl"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2191",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":192,
          "end":210,
          "extract":"t abord\u00e9s comme les changements climatiques, la crise de l"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2191",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":232,
          "end":244,
          "extract":"ues, la crise de la biodiversit\u00e9, les pollutions, le"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2191",
          "field":"content",
          "pattern":126,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e8]mes?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":93,
          "end":116,
          "extract":" et scientifique de probl\u00e8mes environnementaux et \u00e9cologiques d"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2191",
          "field":"goal",
          "pattern":126,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e8]mes?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":95,
          "end":118,
          "extract":" et scientifique de probl\u00e8mes environnementaux d'actualit\u00e9"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2191",
          "field":"other",
          "pattern":126,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e8]mes?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":21,
          "end":44,
          "extract":"'expos\u00e9 de quelques probl\u00e8mes environnementaux d'actualit\u00e9 (\"gl"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBOE2191",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":250,
          "end":255,
          "extract":"a biodiversit\u00e9, les pollutions, le gaspillage"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAI2106",
          "field":"goal",
          "pattern":93,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]cophysiologi",
          "start":729,
          "end":742,
          "extract":"la physiologie et l'\u00e9cophysiologie de la plante\n-    "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAI2106",
          "field":"content",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":398,
          "end":418,
          "extract":"vageurs), r\u00e9coltes, impact environnemental\n- excursions : vi"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAI2106",
          "field":"content",
          "pattern":147,
          "sub_pattern":"agro-?[e\u00e9]colo",
          "start":171,
          "end":180,
          "extract":"re de conservation, agro\u00e9cologie. Rotation, trava"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAI2106",
          "field":"content",
          "pattern":149,
          "sub_pattern":"agro-?foresterie",
          "start":783,
          "end":797,
          "extract":"cultures associ\u00e9es; agroforesterie, agriculture de con"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAI2110",
          "field":"goal",
          "pattern":147,
          "sub_pattern":"agro-?[e\u00e9]colo",
          "start":142,
          "end":151,
          "extract":"t les m\u00e9thodes de l'agro\u00e9cologie y compris le con"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAI2110",
          "field":"goal",
          "pattern":147,
          "sub_pattern":"agro-?[e\u00e9]colo",
          "start":301,
          "end":310,
          "extract":"dans ses dimensions agro\u00e9cologiques\n-     positio"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAI2110",
          "field":"other",
          "pattern":147,
          "sub_pattern":"agro-?[e\u00e9]colo",
          "start":35,
          "end":44,
          "extract":"rgence du concept d'agro\u00e9cologie et processus his"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAI2110",
          "field":"other",
          "pattern":147,
          "sub_pattern":"agro-?[e\u00e9]colo",
          "start":241,
          "end":250,
          "extract":" Les principes de l'agro\u00e9cologie : principes \u00e9col"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRAI2110",
          "field":"other",
          "pattern":147,
          "sub_pattern":"agro-?[e\u00e9]colo",
          "start":559,
          "end":568,
          "extract":"d'applications de l'agro\u00e9cologie \u00e0 des syst\u00e8mes d"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAI2201",
          "field":"other",
          "pattern":65,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nerg[^\\s]+\\s+renouvelable",
          "start":257,
          "end":278,
          "extract":"s agroalimentaires, \u00e9nergies renouvelables) en partant de l'a"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAI2201",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":257,
          "end":264,
          "extract":"s agroalimentaires, \u00e9nergies renouvelables) en "
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAI2201",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":352,
          "end":357,
          "extract":"ous le prisme de la durabilit\u00e9 dans ses dimen"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAI2201",
          "field":"other",
          "pattern":148,
          "sub_pattern":"agro-?[e\u00e9]cosyst",
          "start":297,
          "end":308,
          "extract":"es) en partant de l'agro\u00e9cosyst\u00e8me jusqu'\u00e0 la fili\u00e8"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAI2218",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"energy",
          "start":331,
          "end":337,
          "extract":"Canada\n\nSustainable Energy Policy (August 12-1"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAI2218",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"sustaina",
          "start":319,
          "end":327,
          "extract":"of Alberta, Canada\n\nSustainable Energy Policy (A"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAI2218",
          "field":"content",
          "pattern":124,
          "sub_pattern":"(?:environment[^\\s]*|ecosystem)\\s+polic",
          "start":1023,
          "end":1042,
          "extract":"icultural, food and environmental policy analysis (July 16-"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAI2218",
          "field":"other",
          "pattern":124,
          "sub_pattern":"(?:environment[^\\s]*|ecosystem)\\s+polic",
          "start":298,
          "end":317,
          "extract":"regional, trade and environmental policy as well as issues "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAI2221",
          "field":"content",
          "pattern":106,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1494,
          "end":1514,
          "extract":"eurs des principaux enjeux environnementaux associ\u00e9s \u00e0 ces d"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAI2221",
          "field":"goal",
          "pattern":106,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":482,
          "end":502,
          "extract":"t de rencontrer les enjeux environnementaux d'une agricultur"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAI2221",
          "field":"other",
          "pattern":147,
          "sub_pattern":"agro-?[e\u00e9]colo",
          "start":1182,
          "end":1191,
          "extract":"ns le contexte de l'agro\u00e9cologie.\nCe cours aborde"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2101",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":73,
          "end":98,
          "extract":"t les concepts de l'am\u00e9nagement du territoire ainsi que les outil"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAT2101",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":1211,
          "end":1236,
          "extract":"on des politiques d'am\u00e9nagement du territoire et les grands enjeu"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRAT2101",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":1510,
          "end":1535,
          "extract":"\u00e9rents aspects de l\u00b4am\u00e9nagement du territoire.  Des mises en situ"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBRAT2101",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":681,
          "end":694,
          "extract":"d\u00e9veloppement sur l'environnement (eau, sol, air, cli"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2101",
          "field":"goal",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":245,
          "end":270,
          "extract":"tils normatifs de l'am\u00e9nagement du territoire;\n-        identifie"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAT2101",
          "field":"goal",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":956,
          "end":969,
          "extract":"tion, production et environnement dans l'espace"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2101",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":40,
          "end":65,
          "extract":"la sp\u00e9cialisation \" am\u00e9nagement du territoire \" introduit et form"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAT2101",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":174,
          "end":199,
          "extract":"tils normatifs de l'am\u00e9nagement du territoire. Il insiste sur les"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRAT2101",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":801,
          "end":814,
          "extract":"social, culturel et environnemental"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2101",
          "field":"content",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":73,
          "end":98,
          "extract":"t les concepts de l'am\u00e9nagement du territoire ainsi que les outil"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAT2101",
          "field":"content",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":1211,
          "end":1236,
          "extract":"on des politiques d'am\u00e9nagement du territoire et les grands enjeu"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRAT2101",
          "field":"content",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":1510,
          "end":1535,
          "extract":"\u00e9rents aspects de l\u00b4am\u00e9nagement du territoire.  Des mises en situ"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBRAT2101",
          "field":"content",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":210,
          "end":215,
          "extract":"ppement territorial durable afin de relever l"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2101",
          "field":"goal",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":245,
          "end":270,
          "extract":"tils normatifs de l'am\u00e9nagement du territoire;\n-        identifie"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAT2101",
          "field":"goal",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":918,
          "end":923,
          "extract":"erchant \u00e0 concilier durablement population, p"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2101B",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":73,
          "end":98,
          "extract":"t les concepts de l'am\u00e9nagement du territoire ainsi que les outil"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAT2101B",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":1211,
          "end":1236,
          "extract":"on des politiques d'am\u00e9nagement du territoire et les grands enjeu"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRAT2101B",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":1510,
          "end":1535,
          "extract":"\u00e9rents aspects de l\u00b4am\u00e9nagement du territoire.  Des mises en situ"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBRAT2101B",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":681,
          "end":694,
          "extract":"d\u00e9veloppement sur l'environnement (eau, sol, air, cli"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2101B",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":40,
          "end":65,
          "extract":"la sp\u00e9cialisation \" am\u00e9nagement du territoire \" introduit et form"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAT2101B",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":174,
          "end":199,
          "extract":"tils normatifs de l'am\u00e9nagement du territoire. Il insiste sur les"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRAT2101B",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":801,
          "end":814,
          "extract":"social, culturel et environnemental"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2101B",
          "field":"content",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":73,
          "end":98,
          "extract":"t les concepts de l'am\u00e9nagement du territoire ainsi que les outil"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAT2101B",
          "field":"content",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":1211,
          "end":1236,
          "extract":"on des politiques d'am\u00e9nagement du territoire et les grands enjeu"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRAT2101B",
          "field":"content",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":1510,
          "end":1535,
          "extract":"\u00e9rents aspects de l\u00b4am\u00e9nagement du territoire.  Des mises en situ"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBRAT2101B",
          "field":"content",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":210,
          "end":215,
          "extract":"ppement territorial durable afin de relever l"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2101C",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":73,
          "end":98,
          "extract":"t les concepts de l'am\u00e9nagement du territoire ainsi que les outil"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAT2101C",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":1211,
          "end":1236,
          "extract":"on des politiques d'am\u00e9nagement du territoire et les grands enjeu"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRAT2101C",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":1510,
          "end":1535,
          "extract":"\u00e9rents aspects de l\u00b4am\u00e9nagement du territoire.  Des mises en situ"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBRAT2101C",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":681,
          "end":694,
          "extract":"d\u00e9veloppement sur l'environnement (eau, sol, air, cli"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2101C",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":40,
          "end":65,
          "extract":"la sp\u00e9cialisation \" am\u00e9nagement du territoire \" introduit et form"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAT2101C",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":174,
          "end":199,
          "extract":"tils normatifs de l'am\u00e9nagement du territoire. Il insiste sur les"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRAT2101C",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":801,
          "end":814,
          "extract":"social, culturel et environnemental"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2101C",
          "field":"content",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":73,
          "end":98,
          "extract":"t les concepts de l'am\u00e9nagement du territoire ainsi que les outil"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAT2101C",
          "field":"content",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":1211,
          "end":1236,
          "extract":"on des politiques d'am\u00e9nagement du territoire et les grands enjeu"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRAT2101C",
          "field":"content",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":1510,
          "end":1535,
          "extract":"\u00e9rents aspects de l\u00b4am\u00e9nagement du territoire.  Des mises en situ"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBRAT2101C",
          "field":"content",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":210,
          "end":215,
          "extract":"ppement territorial durable afin de relever l"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2103",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":1653,
          "end":1678,
          "extract":"ogie rurale et de l'am\u00e9nagement du territoire sont mobilis\u00e9es dan"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAT2103",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1348,
          "end":1361,
          "extract":"striels, touristes, environnementalistes...), il est "
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRAT2103",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1980,
          "end":1993,
          "extract":"es et les exigences environnementales et les jeux d'a"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2103",
          "field":"content",
          "pattern":94,
          "sub_pattern":"exigences?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1970,
          "end":1993,
          "extract":"es, sociales et les exigences environnementales et les jeux d'a"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2103",
          "field":"content",
          "pattern":150,
          "sub_pattern":"circuits?\\s+court",
          "start":1464,
          "end":1478,
          "extract":"roduits de terroir, circuits courts, parcs naturels, a"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2104",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":1198,
          "end":1223,
          "extract":"urces en eau et \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAT2104",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1120,
          "end":1133,
          "extract":" la terre li\u00e9es \u00e0 l'environnement, \u00e0 l'agriculture, \u00e0"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2104",
          "field":"goal",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":309,
          "end":334,
          "extract":"ces naturelles, \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire et \u00e0 l'environnemen"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAT2104",
          "field":"goal",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":342,
          "end":355,
          "extract":"u territoire et \u00e0 l'environnement en g\u00e9n\u00e9ral ;\n- comp"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2104",
          "field":"goal",
          "pattern":114,
          "sub_pattern":"gestions?\\s+(?:des?\\s+)?ressources?\\s+naturelle",
          "start":270,
          "end":302,
          "extract":"es au suivi et \u00e0 la gestion des ressources naturelles, \u00e0 l'am\u00e9nagement d"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2104A",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":1198,
          "end":1223,
          "extract":"urces en eau et \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAT2104A",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1120,
          "end":1133,
          "extract":" la terre li\u00e9es \u00e0 l'environnement, \u00e0 l'agriculture, \u00e0"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRAT2104B",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":1198,
          "end":1223,
          "extract":"urces en eau et \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRAT2104B",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1120,
          "end":1133,
          "extract":" la terre li\u00e9es \u00e0 l'environnement, \u00e0 l'agriculture, \u00e0"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2101",
          "field":"other",
          "pattern":148,
          "sub_pattern":"agro-?[e\u00e9]cosyst",
          "start":78,
          "end":89,
          "extract":"ion et de suivi des agro\u00e9cosyst\u00e8mes. En particulier"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2101A",
          "field":"other",
          "pattern":148,
          "sub_pattern":"agro-?[e\u00e9]cosyst",
          "start":78,
          "end":89,
          "extract":"ion et de suivi des agro\u00e9cosyst\u00e8mes. En particulier"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2101B",
          "field":"other",
          "pattern":148,
          "sub_pattern":"agro-?[e\u00e9]cosyst",
          "start":78,
          "end":89,
          "extract":"ion et de suivi des agro\u00e9cosyst\u00e8mes. En particulier"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2102",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":154,
          "end":159,
          "extract":"agnent (nutriments, polluants)  dans les mili"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRES2102",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":299,
          "end":304,
          "extract":"olut\u00e9s (nutriments, polluants...) dans les so"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRES2102",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":488,
          "end":493,
          "extract":"olut\u00e9s (nutriments, polluants...) dans le sol"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2102",
          "field":"goal",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":428,
          "end":433,
          "extract":"ut\u00e9s (y compris des polluants) dans les sols "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2102",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":411,
          "end":416,
          "extract":"d'autres substances polluantes dans les sols "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2102",
          "field":"content",
          "pattern":185,
          "sub_pattern":"nappes?\\s+(?:phr[e\u00e9]atique|aquif[e\u00e8]re|d'eau\\s+souterrain)",
          "start":330,
          "end":345,
          "extract":".) dans les sols et nappes aquif\u00e8res.\nApproches m\u00e9thodo"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRES2102",
          "field":"content",
          "pattern":185,
          "sub_pattern":"nappes?\\s+(?:phr[e\u00e9]atique|aquif[e\u00e8]re|d'eau\\s+souterrain)",
          "start":546,
          "end":561,
          "extract":"t de l'eau dans les nappes aquif\u00e8res\n\n\nLes principaux c"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2102",
          "field":"goal",
          "pattern":185,
          "sub_pattern":"nappes?\\s+(?:phr[e\u00e9]atique|aquif[e\u00e8]re|d'eau\\s+souterrain)",
          "start":460,
          "end":475,
          "extract":"ans les sols et les nappes aquif\u00e8res ;\n- de concevoir e"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRES2102",
          "field":"goal",
          "pattern":185,
          "sub_pattern":"nappes?\\s+(?:phr[e\u00e9]atique|aquif[e\u00e8]re|d'eau\\s+souterrain)",
          "start":596,
          "end":611,
          "extract":"\u00e9 (sols) et satur\u00e9 (nappes aquif\u00e8res), en r\u00e9gime perman"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRES2102",
          "field":"goal",
          "pattern":185,
          "sub_pattern":"nappes?\\s+(?:phr[e\u00e9]atique|aquif[e\u00e8]re|d'eau\\s+souterrain)",
          "start":775,
          "end":790,
          "extract":"que des sols et des nappes aquif\u00e8res;\n- d'estimer, par "
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBRES2102",
          "field":"goal",
          "pattern":185,
          "sub_pattern":"nappes?\\s+(?:phr[e\u00e9]atique|aquif[e\u00e8]re|d'eau\\s+souterrain)",
          "start":960,
          "end":975,
          "extract":"ues des sols et des nappes aquif\u00e8res ;\n- d'appliquer la"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2102",
          "field":"other",
          "pattern":185,
          "sub_pattern":"nappes?\\s+(?:phr[e\u00e9]atique|aquif[e\u00e8]re|d'eau\\s+souterrain)",
          "start":184,
          "end":199,
          "extract":"tur\u00e9s en eau et les nappes aquif\u00e8res \u00e0 l'\u00e9chelle de la "
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRES2102",
          "field":"other",
          "pattern":185,
          "sub_pattern":"nappes?\\s+(?:phr[e\u00e9]atique|aquif[e\u00e8]re|d'eau\\s+souterrain)",
          "start":472,
          "end":487,
          "extract":"tur\u00e9s en eau et les nappes aquif\u00e8res h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes ;\n- Ap"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRES2102",
          "field":"other",
          "pattern":185,
          "sub_pattern":"nappes?\\s+(?:phr[e\u00e9]atique|aquif[e\u00e8]re|d'eau\\s+souterrain)",
          "start":588,
          "end":603,
          "extract":"rt dans les sols et nappes aquif\u00e8res (approches analyti"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBRES2102",
          "field":"other",
          "pattern":185,
          "sub_pattern":"nappes?\\s+(?:phr[e\u00e9]atique|aquif[e\u00e8]re|d'eau\\s+souterrain)",
          "start":753,
          "end":768,
          "extract":"ues des sols et des nappes aquif\u00e8res ;\n- Int\u00e9gration de"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"content",
          "pattern":92,
          "sub_pattern":"d[e\u00e9]gradations?\\s+(?:des|du)\\s+sol",
          "start":3,
          "end":22,
          "extract":"La d\u00e9gradation des sols est un enjeu majeu"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"content",
          "pattern":92,
          "sub_pattern":"d[e\u00e9]gradations?\\s+(?:des|du)\\s+sol",
          "start":153,
          "end":172,
          "extract":"ff\u00e9rentes formes de d\u00e9gradation des sols seront abord\u00e9es ai"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"goal",
          "pattern":92,
          "sub_pattern":"d[e\u00e9]gradations?\\s+(?:des|du)\\s+sol",
          "start":345,
          "end":363,
          "extract":"s impliqu\u00e9s dans la d\u00e9gradation du sol par \u00e9rosion hydriqu"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"content",
          "pattern":127,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e9]matiques?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":1203,
          "end":1230,
          "extract":"de la gestion d'une probl\u00e9matique environnementale.\nTravaux pratiqu"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[\\s+]sols?[\\s+]+",
          "start":18,
          "end":24,
          "extract":"La d\u00e9gradation des sols est un enjeu majeur "
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[\\s+]sols?[\\s+]+",
          "start":168,
          "end":174,
          "extract":"s de d\u00e9gradation des sols seront abord\u00e9es ains"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[\\s+]sols?[\\s+]+",
          "start":792,
          "end":797,
          "extract":"s de conservation du sol\n*Erosion \u00e9olienne\n*E"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":366,
          "end":373,
          "extract":"Cours magistraux :\n*Erosion hydrique\n-       D\u00e9"
     },
     {
          "index":4,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":444,
          "end":451,
          "extract":"e et hors site de l'\u00e9rosion hydrique\n-       Fo"
     },
     {
          "index":5,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":478,
          "end":485,
          "extract":"ue\n-       Formes d'\u00e9rosion hydrique : \u00e9rosion "
     },
     {
          "index":6,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":497,
          "end":504,
          "extract":"'\u00e9rosion hydrique : \u00e9rosion diffuse, en rigoles"
     },
     {
          "index":7,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":559,
          "end":566,
          "extract":"      Facteurs de l'\u00e9rosion hydrique : pluie, s"
     },
     {
          "index":8,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":697,
          "end":704,
          "extract":"-       Mesure de l'\u00e9rosion\n-       Mod\u00e9lisatio"
     },
     {
          "index":9,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":798,
          "end":805,
          "extract":"onservation du sol\n*Erosion \u00e9olienne\n*Erosion a"
     },
     {
          "index":10,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":816,
          "end":823,
          "extract":"\n*Erosion \u00e9olienne\n*Erosion aratoire\nDans le ca"
     },
     {
          "index":11,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":873,
          "end":880,
          "extract":"partie relative \u00e0 l'\u00e9rosion hydrique, une r\u00e9fle"
     },
     {
          "index":12,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":1054,
          "end":1061,
          "extract":"de la maitrise de l'\u00e9rosion, les acteurs et les"
     },
     {
          "index":13,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":1482,
          "end":1489,
          "extract":"esure de saltation (\u00e9rosion \u00e9olienne) dans un t"
     },
     {
          "index":14,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":1546,
          "end":1553,
          "extract":"    Estimation de l'\u00e9rosion aratoire sur pente "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"goal",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[\\s+]sols?[\\s+]+",
          "start":359,
          "end":364,
          "extract":"ns la d\u00e9gradation du sol par \u00e9rosion hydrique"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"goal",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[\\s+]sols?[\\s+]+",
          "start":811,
          "end":817,
          "extract":" la conservation des sols et sera capable de p"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"goal",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":368,
          "end":375,
          "extract":"radation du sol par \u00e9rosion hydrique, \u00e9olienne "
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"goal",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":526,
          "end":533,
          "extract":"tion des terres par \u00e9rosion hydrique \u00e0 l'\u00e9chell"
     },
     {
          "index":4,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"goal",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":650,
          "end":657,
          "extract":" mod\u00e8le simple de l'\u00e9rosion hydrique dans un SI"
     },
     {
          "index":5,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"goal",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":704,
          "end":711,
          "extract":"\u00e9valuer le risque d'\u00e9rosion \u00e0 l'\u00e9chelle de la p"
     },
     {
          "index":6,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"goal",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":987,
          "end":994,
          "extract":"estin\u00e9s \u00e0 r\u00e9duire l'\u00e9rosion \u00e0 l'\u00e9chelle de la p"
     },
     {
          "index":7,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"goal",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":1405,
          "end":1412,
          "extract":" de la gestion de l'\u00e9rosion et des inondations "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"other",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[\\s+]sols?[\\s+]+",
          "start":197,
          "end":203,
          "extract":" de conservation des sols en r\u00e9gions temp\u00e9r\u00e9e "
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"other",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[\\s+]sols?[\\s+]+",
          "start":281,
          "end":287,
          "extract":" de conservation des sols : physiques, agronom"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"other",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":2,
          "end":9,
          "extract":"- Erosion hydrique, \u00e9olienne "
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBRES2105",
          "field":"other",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":101,
          "end":108,
          "extract":"- Mod\u00e9lisation de l'\u00e9rosion hydrique \u00e0 l'\u00e9chell"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2203",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[\\s+]sols?[\\s+]+",
          "start":213,
          "end":219,
          "extract":" principaux types de sols via l'interpr\u00e9tation"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRES2203",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[\\s+]sols?[\\s+]+",
          "start":679,
          "end":685,
          "extract":"raintes majeures des sols en r\u00e9gions chaudes :"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRES2203",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[\\s+]sols?[\\s+]+",
          "start":1088,
          "end":1093,
          "extract":" culture ou types de sol (\u00e9tude de cas)"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBRES2203",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":908,
          "end":915,
          "extract":" masse, compaction, \u00e9rosion, ') \u00e0 partir de don"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2203",
          "field":"other",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[\\s+]sols?[\\s+]+",
          "start":225,
          "end":231,
          "extract":" principaux types de sols et de leur constitut"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRES2203",
          "field":"other",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[\\s+]sols?[\\s+]+",
          "start":542,
          "end":548,
          "extract":"raintes majeures des sols en r\u00e9gions chaudes :"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRES2203",
          "field":"other",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":671,
          "end":678,
          "extract":" masse, compaction, \u00e9rosion, eau utile : lectur"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2204",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":4,
          "end":22,
          "extract":"Les changements climatiques impactent d'ab"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRES2204",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":239,
          "end":257,
          "extract":"ants aux enjeux des changements climatiques. Dans ce cours"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRES2204",
          "field":"other",
          "pattern":185,
          "sub_pattern":"nappes?\\s+(?:phr[e\u00e9]atique|aquif[e\u00e8]re|d'eau\\s+souterrain)",
          "start":816,
          "end":833,
          "extract":"arrages, p\u00e9rim\u00e8tre, nappes phr\u00e9atiques) : aspects techniq"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRNA2201",
          "field":"other",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"protections?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":285,
          "end":314,
          "extract":" la chimie fine, la protection de l'environnement (\u00e9puration de l'air"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRNA2201",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":1820,
          "end":1825,
          "extract":"BESOINS SOCIETAUX : Pollueurs & polluants \/ C"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRNA2201",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":1832,
          "end":1837,
          "extract":"ETAUX : Pollueurs & polluants \/ Challenges de"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRNA2201",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":4404,
          "end":4409,
          "extract":"e, - Abattement des polluants aromatiques chl"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRPP2211",
          "field":"other",
          "pattern":118,
          "sub_pattern":"luttes?\\s+biologique",
          "start":39,
          "end":55,
          "extract":"cepts en mati\u00e8re de lutte biologique, protection int\u00e9gr\u00e9"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRTE2101",
          "field":"content",
          "pattern":87,
          "sub_pattern":"biosph[e\u00e8]re",
          "start":553,
          "end":562,
          "extract":"d'\u00e9lectrons dans la biosph\u00e8re, potentiel d'oxydo-"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRTE2101",
          "field":"other",
          "pattern":127,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e9]matiques?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":476,
          "end":504,
          "extract":"es en analysant des probl\u00e9matiques environnementales concr\u00e8tes (eaux"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRTE2101",
          "field":"goal",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"protections?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":810,
          "end":839,
          "extract":" une perspective de protection de l'environnement, de d\u00e9pollution ou "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRTE2101",
          "field":"content",
          "pattern":142,
          "sub_pattern":"(?:[e\u00e9]cosyst[e\u00e8]mes?|environnements?)\\s+(?:aquatique|marin|littoral|subtidal|corallien)",
          "start":775,
          "end":796,
          "extract":"taux: pollution des \u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques (profil de polluti"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRTE2101",
          "field":"goal",
          "pattern":142,
          "sub_pattern":"(?:[e\u00e9]cosyst[e\u00e8]mes?|environnements?)\\s+(?:aquatique|marin|littoral|subtidal|corallien)",
          "start":239,
          "end":260,
          "extract":"nt et l'\u00e9volution d'\u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques et du sol, naturel"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRTE2101",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":761,
          "end":766,
          "extract":"s environnementaux: pollution des \u00e9cosyst\u00e8mes"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRTE2101",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":809,
          "end":814,
          "extract":"uatiques (profil de pollution, eutrophisation"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRTE2101",
          "field":"goal",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":533,
          "end":538,
          "extract":" ou \"sol\", naturel, pollu\u00e9 ou d'int\u00e9r\u00eat indus"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRTE2101",
          "field":"goal",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":846,
          "end":851,
          "extract":"environnement, de d\u00e9pollution ou de productio"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRTE2101",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":563,
          "end":568,
          "extract":"ation d'eaux us\u00e9es, polluants dans les sols,'"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"goal",
          "pattern":88,
          "sub_pattern":"bio[\\s+-]?indicateur",
          "start":1064,
          "end":1078,
          "extract":"a l'utilisation des bio-indicateurs)\n-        conna\u00eet "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"other",
          "pattern":88,
          "sub_pattern":"bio[\\s+-]?indicateur",
          "start":528,
          "end":541,
          "extract":"ts (biomarqueurs et bioindicateurs) - Polluants \u00e9merg"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"content",
          "pattern":176,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]cotoxicologie",
          "start":458,
          "end":472,
          "extract":"uation du risque en \u00e9cotoxicologie et des s\u00e9minaires d"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"goal",
          "pattern":176,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]cotoxicologie",
          "start":1313,
          "end":1327,
          "extract":"isk assessment \u00bb en \u00e9cotoxicologie\n-        comprend l"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"other",
          "pattern":176,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]cotoxicologie",
          "start":716,
          "end":730,
          "extract":" Risk assessment en \u00e9cotoxicologie\nEn fonction de leur"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":237,
          "end":242,
          "extract":" \u2013 Gaz toxiques\n7 \u2013 Polluants organiques pers"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"goal",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":560,
          "end":565,
          "extract":"cit\u00e9 des principaux polluants et contaminants"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"goal",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":706,
          "end":711,
          "extract":"vie (m\u00e9taux lourds, polluants de l'air, pesti"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"goal",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":1000,
          "end":1005,
          "extract":"s de monitoring des polluants dans l'environn"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"goal",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":1123,
          "end":1128,
          "extract":"mprend l'impact des polluants sur les individ"
     },
     {
          "index":4,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"goal",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":1508,
          "end":1513,
          "extract":"        connait les polluants \u00e9mergents, comp"
     },
     {
          "index":5,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"goal",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":1600,
          "end":1605,
          "extract":"s comparer avec des polluants plus anciens\n- "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":283,
          "end":288,
          "extract":"cit\u00e9 des principaux polluants ou contaminants"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":386,
          "end":391,
          "extract":"es, dioxines, PCBs, polluants de l'air, canc\u00e9"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":474,
          "end":479,
          "extract":"5h) : Transport des polluants - Monitoring de"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":501,
          "end":506,
          "extract":"ts - Monitoring des polluants (biomarqueurs e"
     },
     {
          "index":4,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":546,
          "end":551,
          "extract":"t bioindicateurs) - Polluants \u00e9mergeants - Co"
     },
     {
          "index":5,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":650,
          "end":655,
          "extract":"iniens - Effets des polluants sur les populat"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"content",
          "pattern":180,
          "sub_pattern":"toxicologies?\\s+environnement",
          "start":340,
          "end":365,
          "extract":"s endocriniens\n10 \u2013 Toxicologie environnementale\n\nLa partie relat"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LBRTE2201",
          "field":"goal",
          "pattern":180,
          "sub_pattern":"toxicologies?\\s+environnement",
          "start":808,
          "end":833,
          "extract":"Suite \u00e0 la partie \u00ab Toxicologie environnementale \u00bb, l'\u00e9tudiant :\n"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LCHM1311",
          "field":"other",
          "pattern":39,
          "sub_pattern":"effets?\\s+(?:de\\s+)?serre",
          "start":553,
          "end":567,
          "extract":"e l'air : les gaz \u00e0 effet de serre, l'ozone, les oxyde"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LCHM1311",
          "field":"goal",
          "pattern":126,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e8]mes?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":358,
          "end":381,
          "extract":"himique de certains probl\u00e8mes environnementaux, dans le cadre d"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LCHM1311",
          "field":"goal",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"protections?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":694,
          "end":723,
          "extract":"ts juridiques de la protection de l'environnement dans ses diff\u00e9rente"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LCHM1311",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":66,
          "end":71,
          "extract":"nementaux li\u00e9s \u00e0 la pollution de l'air, de l'"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LCHM1311",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":207,
          "end":212,
          "extract":"ncipales sources de pollution de notre enviro"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LCHM2140",
          "field":"content",
          "pattern":156,
          "sub_pattern":"chimie\\s+(?:[^\\s]+\\s+){0,4}verte",
          "start":723,
          "end":735,
          "extract":"ssion.\nNotions de \" Chimie Verte \".\nLes nouveaux mil"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LCHM2140",
          "field":"goal",
          "pattern":156,
          "sub_pattern":"chimie\\s+(?:[^\\s]+\\s+){0,4}verte",
          "start":726,
          "end":738,
          "extract":"es \u00e0 la notion de \" Chimie Verte \".\nEnfin, les nouve"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LCHM2140",
          "field":"goal",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":602,
          "end":607,
          "extract":"que les milieux non polluants permettront de "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LCHM2280",
          "field":"goal",
          "pattern":114,
          "sub_pattern":"gestions?\\s+(?:des?\\s+)?ressources?\\s+naturelle",
          "start":512,
          "end":544,
          "extract":"environnement et la gestion des ressources naturelles.\nCet enseignement "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LCLIM2011",
          "field":"other",
          "pattern":23,
          "sub_pattern":"cycles?\\s+du\\s+carbone",
          "start":71,
          "end":87,
          "extract":"m 2 - V\u00e9g\u00e9tation et cycle du carbone (mod\u00e8le CARAIB) - L"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LCOMU1126",
          "field":"content",
          "pattern":37,
          "sub_pattern":"crises?\\s+climat",
          "start":700,
          "end":712,
          "extract":"tale au temps de la crise climatique.\nPlusieurs gran"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LCOMU2126",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":117,
          "end":134,
          "extract":"x environnementaux (changement climatique, catastrophes n"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LCOMU2126",
          "field":"content",
          "pattern":106,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":92,
          "end":112,
          "extract":"listiques li\u00e9es aux enjeux environnementaux (changement clim"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDATE2990",
          "field":"goal",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":943,
          "end":963,
          "extract":"mpact \u00e9thique et\/ou impact environnemental et\/ou social).\nLe"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDEMO2610",
          "field":"content",
          "pattern":137,
          "sub_pattern":"sant[e\u00e9]s?\\s+environnement",
          "start":762,
          "end":781,
          "extract":" est consacr\u00e9e \u00e0 la sant\u00e9 environnementale, et les deux der"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROI1309",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":980,
          "end":997,
          "extract":"\u00e9e sur l'\u00e9thique du changement climatique"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROI1309",
          "field":"other",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"protections?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":1136,
          "end":1165,
          "extract":"gie et la sant\u00e9, la protection de l'environnement, la question animal"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROI1503",
          "field":"content",
          "pattern":50,
          "sub_pattern":"r[e\u00e9]chauffements?\\s+climat",
          "start":879,
          "end":899,
          "extract":" La lutte contre le r\u00e9chauffement climatique : quelle(s) r\u00e9p"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROI1513",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":335,
          "end":353,
          "extract":"umains, sant\u00e9), les changements climatiques, la biodiversi"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROI1513",
          "field":"other",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":363,
          "end":375,
          "extract":"nts climatiques, la biodiversit\u00e9, l'agriculture et l"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROI1513",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":413,
          "end":418,
          "extract":" l'alimentation, la pollution et les d\u00e9chets,"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROI1513",
          "field":"other",
          "pattern":212,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]conomies?\\s+circulaire",
          "start":441,
          "end":460,
          "extract":"n et les d\u00e9chets, l'\u00e9conomie circulaire comme exemple d'\u00e9co"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROP2061",
          "field":"content",
          "pattern":102,
          "sub_pattern":"droits?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":129,
          "end":153,
          "extract":" et transversaux du droit de l'environnement, dans les diff\u00e9rent"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LDROP2061",
          "field":"content",
          "pattern":102,
          "sub_pattern":"droits?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":293,
          "end":317,
          "extract":"environnement et de droit de l'environnement,\n- le statut juridi"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LDROP2061",
          "field":"content",
          "pattern":102,
          "sub_pattern":"droits?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":515,
          "end":539,
          "extract":"- les fondements du droit de l'environnement, \u00e0 savoir les grand"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LDROP2061",
          "field":"content",
          "pattern":102,
          "sub_pattern":"droits?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":657,
          "end":681,
          "extract":" les instruments du droit de l'environnement, \u00e0 savoir les instr"
     },
     {
          "index":4,
          "id":"LDROP2061",
          "field":"content",
          "pattern":102,
          "sub_pattern":"droits?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":801,
          "end":825,
          "extract":"ies proc\u00e9durales en droit de l'environnement, \u00e0 savoir l'\u00e9valuat"
     },
     {
          "index":5,
          "id":"LDROP2061",
          "field":"content",
          "pattern":102,
          "sub_pattern":"droits?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":953,
          "end":977,
          "extract":"la mise en \u0153uvre du droit de l'environnement (contr\u00f4le, sanction"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROP2061",
          "field":"other",
          "pattern":102,
          "sub_pattern":"droits?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":176,
          "end":200,
          "extract":"s relatives tant au droit de l'environnement qu'au droit de l'ur"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROP2063",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":228,
          "end":246,
          "extract":"(Pr D. Jans).\n- Les changements climatiques et la conserva"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROP2063",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":821,
          "end":838,
          "extract":"la probl\u00e9matique du changement climatique et les instrume"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROP2063",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":277,
          "end":289,
          "extract":" conservation de la biodiversit\u00e9 en droit internatio"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROP2063",
          "field":"other",
          "pattern":90,
          "sub_pattern":"conservations?\\s+de\\s+la\\s+nature",
          "start":564,
          "end":589,
          "extract":", d'une part, et la conservation de la nature, d'autre part. Sont"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LDROP2063",
          "field":"other",
          "pattern":90,
          "sub_pattern":"conservations?\\s+de\\s+la\\s+nature",
          "start":882,
          "end":907,
          "extract":"de protection et de conservation de la natur"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROP2063",
          "field":"other",
          "pattern":102,
          "sub_pattern":"droits?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":134,
          "end":158,
          "extract":"de d\u00e9veloppement du droit de l'environnement. Ces facteurs sont "
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LDROP2063",
          "field":"other",
          "pattern":102,
          "sub_pattern":"droits?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":290,
          "end":314,
          "extract":" et les rapports du droit de l'environnement avec d'autres branc"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROP2063",
          "field":"content",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"protections?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":112,
          "end":141,
          "extract":"nts class\u00e9s pour la protection de l'environnement, la gestion des sol"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROP2063",
          "field":"other",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"protections?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":683,
          "end":712,
          "extract":"nts class\u00e9s pour la protection de l'environnement, la gestion des sol"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROP2063",
          "field":"content",
          "pattern":135,
          "sub_pattern":"responsabilit[e\u00e9]s?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":167,
          "end":195,
          "extract":"estion des sols, la responsabilit\u00e9 environnementale, les OGM (Pr D. "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROP2063",
          "field":"other",
          "pattern":135,
          "sub_pattern":"responsabilit[e\u00e9]s?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":738,
          "end":766,
          "extract":"estion des sols, la responsabilit\u00e9 environnementale, les OGM\u0085 Sont e"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROP2092",
          "field":"content",
          "pattern":45,
          "sub_pattern":"migra[^\\s]+\\s+climat",
          "start":424,
          "end":441,
          "extract":"ires telles que les migrations climatiques, la protection"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDROP2093",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":506,
          "end":511,
          "extract":"rotection contre la pollution environnemental"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDVLD1300",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":814,
          "end":821,
          "extract":"physiques (mati\u00e8re, \u00e9nergie...) et d'analyse de"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LDVLD1300",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":519,
          "end":524,
          "extract":"if de\nd\u00e9veloppement durable dans sa double di"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDVLP2201",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":357,
          "end":374,
          "extract":"t en g\u00e9n\u00e9ral sur le changement climatique, la d\u00e9colonisat"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDVLP2315",
          "field":"goal",
          "pattern":40,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+climat",
          "start":123,
          "end":136,
          "extract":"ndre les principaux enjeux climatiques et \u00e9cologiques"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDVLP2315",
          "field":"goal",
          "pattern":79,
          "sub_pattern":"anthropoc[e\u00e8]n(?:e|ique)",
          "start":18,
          "end":30,
          "extract":"1.\nCaract\u00e9riser l'anthropoc\u00e8ne et analyser le conc"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LDVLP2315",
          "field":"goal",
          "pattern":79,
          "sub_pattern":"anthropoc[e\u00e8]n(?:e|ique)",
          "start":291,
          "end":303,
          "extract":"tes dimensions de l'anthropoc\u00e8ne, \u00e0 partir des persp"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDVLP2315",
          "field":"other",
          "pattern":79,
          "sub_pattern":"anthropoc[e\u00e8]n(?:e|ique)",
          "start":406,
          "end":418,
          "extract":"ue sur le concept d'anthropoc\u00e8ne et ses variantes, l"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDVLP2325",
          "field":"goal",
          "pattern":114,
          "sub_pattern":"gestions?\\s+(?:des?\\s+)?ressources?\\s+naturelle",
          "start":91,
          "end":123,
          "extract":"ions relatives \u00e0 la gestion des ressources naturelles.\nApr\u00e8s avoir achev"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDVLP2325",
          "field":"other",
          "pattern":114,
          "sub_pattern":"gestions?\\s+(?:des?\\s+)?ressources?\\s+naturelle",
          "start":946,
          "end":978,
          "extract":"lle distribution et gestion des ressources naturelles, notamment de la t"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDVLP2626",
          "field":"content",
          "pattern":40,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+climat",
          "start":4843,
          "end":4856,
          "extract":" et num\u00e9riques, les enjeux climatiques et environneme"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDVLP2626",
          "field":"other",
          "pattern":114,
          "sub_pattern":"gestions?\\s+(?:des?\\s+)?ressources?\\s+naturelle",
          "start":325,
          "end":357,
          "extract":"\/ancestralit\u00e9 \r- la gestion des ressources naturelles \r- les nouveaux mo"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDVLP2640",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":422,
          "end":439,
          "extract":"\u00e9veloppement rural, changement climatique, \u00e9changes agric"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LDVLP2675",
          "field":"content",
          "pattern":114,
          "sub_pattern":"gestions?\\s+(?:des?\\s+)?ressources?\\s+naturelle",
          "start":117,
          "end":149,
          "extract":"matiques li\u00e9es \u00e0 la gestion des ressources naturelles.\n(1) Le cours va t"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LECGE1323",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":50,
          "end":67,
          "extract":"t en particulier le changement climatique, viennent quest"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LECGE1323",
          "field":"content",
          "pattern":40,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+climat",
          "start":137,
          "end":150,
          "extract":"t\u00e9 en lien avec les enjeux climatiques et la soutenab"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LECGE1323",
          "field":"other",
          "pattern":40,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+climat",
          "start":572,
          "end":585,
          "extract":"t\u00e9 en lien avec les enjeux climatiques et la soutenab"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LECGE1323",
          "field":"goal",
          "pattern":106,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":108,
          "end":128,
          "extract":"is en lien avec les enjeux environnementaux, et en particuli"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LECGE1323",
          "field":"other",
          "pattern":106,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":4,
          "end":24,
          "extract":"Les enjeux environnementaux, et en particuli"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LECGE1325",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":455,
          "end":462,
          "extract":", l'alimentation, l'\u00e9nergie ou la mobilit\u00e9 etc."
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LECGE1325",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":81,
          "end":86,
          "extract":"et du d\u00e9veloppement durable \u00bb a pour objectif"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LECGE1325",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":277,
          "end":282,
          "extract":"mp du d\u00e9veloppement durable et de la transiti"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LECGE1325",
          "field":"content",
          "pattern":124,
          "sub_pattern":"politiques?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":365,
          "end":389,
          "extract":"lit\u00e9s Nord-Sud, les politiques environnementales, l'acc\u00e8s aux bi"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LECON2067",
          "field":"content",
          "pattern":106,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":496,
          "end":516,
          "extract":"pour faire face aux enjeux environnementaux.\nLes march\u00e9s peu"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LECON2067",
          "field":"content",
          "pattern":127,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e9]matiques?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":1190,
          "end":1218,
          "extract":"arch\u00e9 relatives aux probl\u00e9matiques environnementales"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LECON2067",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":569,
          "end":574,
          "extract":"ribuer \u00e0 limiter la pollution ? La discipline"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LECON2486",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":1270,
          "end":1287,
          "extract":" \u00e0 lutter contre le changement climatique.\nCe s\u00e9minaire p"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LECSO2330",
          "field":"other",
          "pattern":150,
          "sub_pattern":"circuits?\\s+court",
          "start":324,
          "end":338,
          "extract":"e soutenable ou les circuits courts.\nLes th\u00e9ories mobi"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LELEC1310",
          "field":"content",
          "pattern":72,
          "sub_pattern":"transiti[^\\s]+\\s+[e\u00e9]nerg",
          "start":276,
          "end":292,
          "extract":"lon essentiel de la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Dans ce cont"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LELEC1310",
          "field":"content",
          "pattern":204,
          "sub_pattern":"mobilit[e\u00e9]s?\\s+[e\u00e9]lectriques?",
          "start":202,
          "end":221,
          "extract":"ion d'\u00e9nergie ou la mobilit\u00e9 \u00e9lectrique, et constituent de "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LELEC2520",
          "field":"content",
          "pattern":65,
          "sub_pattern":"renewable\\s+energy",
          "start":337,
          "end":353,
          "extract":"sive integration of renewable energy sources, electrical"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LELEC2520",
          "field":"content",
          "pattern":72,
          "sub_pattern":"energy\\s+transition",
          "start":74,
          "end":91,
          "extract":"ral elements of the energy transition. They are the seat "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LELEC2595",
          "field":"content",
          "pattern":65,
          "sub_pattern":"renewable\\s+energy",
          "start":323,
          "end":339,
          "extract":"sive integration of renewable energy sources, electrical"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LELEC2595",
          "field":"content",
          "pattern":72,
          "sub_pattern":"energy\\s+transition",
          "start":74,
          "end":91,
          "extract":"ral elements of the energy transition. They are the seat "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LELEC2753",
          "field":"content",
          "pattern":65,
          "sub_pattern":"renewable\\s+energy",
          "start":323,
          "end":339,
          "extract":"sive integration of renewable energy sources, electrical"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LELEC2753",
          "field":"content",
          "pattern":68,
          "sub_pattern":"micro[\\-\\s]?grid",
          "start":843,
          "end":853,
          "extract":"ystems, supergrids,\nmicro-grids,\nmodern power syst"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LELEC2753",
          "field":"content",
          "pattern":72,
          "sub_pattern":"energy\\s+transition",
          "start":74,
          "end":91,
          "extract":"ral elements of the energy transition. They are the seat "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LELEC2990",
          "field":"goal",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":943,
          "end":963,
          "extract":"mpact \u00e9thique et\/ou impact environnemental et\/ou social).\nLe"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LELME2003",
          "field":"content",
          "pattern":65,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nerg[^\\s]+\\s+renouvelable",
          "start":32,
          "end":52,
          "extract":"euvre des sources d'\u00e9nergie renouvelables est l'\u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LELME2003",
          "field":"content",
          "pattern":72,
          "sub_pattern":"transiti[^\\s]+\\s+[e\u00e9]nerg",
          "start":78,
          "end":94,
          "extract":"l'\u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de la transition \u00e9nerg\u00e9tique.\nCe projet co"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LELME2313",
          "field":"content",
          "pattern":72,
          "sub_pattern":"transiti[^\\s]+\\s+[e\u00e9]nerg",
          "start":334,
          "end":350,
          "extract":"lon essentiel de la transition \u00e9nerg\u00e9tique.\nDans ce cont"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LELME2313",
          "field":"content",
          "pattern":204,
          "sub_pattern":"mobilit[e\u00e9]s?\\s+[e\u00e9]lectriques?",
          "start":260,
          "end":279,
          "extract":"trique ou encore la mobilit\u00e9 \u00e9lectrique, et constituent de "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LELME2990",
          "field":"goal",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":943,
          "end":963,
          "extract":"mpact \u00e9thique et\/ou impact environnemental et\/ou social).\nLe"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2002",
          "field":"content",
          "pattern":127,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e9]matiques?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":149,
          "end":177,
          "extract":"ns la r\u00e9solution de probl\u00e9matiques environnementales et de d\u00e9veloppe"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2002",
          "field":"content",
          "pattern":147,
          "sub_pattern":"agro-?[e\u00e9]colo",
          "start":647,
          "end":657,
          "extract":" \u00e9co-\u00e9pid\u00e9miologie, agro-\u00e9cologie et politique agr"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2005",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":70,
          "end":88,
          "extract":"a probl\u00e9matique des changements climatiques et des mani\u00e8re"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2005",
          "field":"goal",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":153,
          "end":171,
          "extract":"ques et sociaux des changements climatiques d'origine huma"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LENVI2005",
          "field":"goal",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":756,
          "end":774,
          "extract":"a probl\u00e9matique des changements climatiques avec un esprit"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2005",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":266,
          "end":284,
          "extract":"3, (att\u00e9nuation des changements climatiques). Chacun des t"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2005",
          "field":"content",
          "pattern":39,
          "sub_pattern":"effets?\\s+(?:de\\s+)?serre",
          "start":285,
          "end":299,
          "extract":" \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre)"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2005",
          "field":"goal",
          "pattern":39,
          "sub_pattern":"effets?\\s+(?:de\\s+)?serre",
          "start":319,
          "end":333,
          "extract":" \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre) et faire face aux "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2006",
          "field":"content",
          "pattern":44,
          "sub_pattern":"justices?\\s+climat",
          "start":550,
          "end":564,
          "extract":" environnementales, justice climatique, political ecol"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2006",
          "field":"content",
          "pattern":126,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e8]mes?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":694,
          "end":717,
          "extract":"causes sociales des probl\u00e8mes environnementaux, analyserons les"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2006",
          "field":"goal",
          "pattern":127,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e9]matiques?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":121,
          "end":151,
          "extract":" en travaillant les probl\u00e9matiques d'environnement et de d\u00e9veloppement"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2006",
          "field":"content",
          "pattern":131,
          "sub_pattern":"questions?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":216,
          "end":238,
          "extract":"e m\u00eame bateau\u201d), la question environnementale n'en demeure pas"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2006",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":870,
          "end":875,
          "extract":"on in\u00e9quitable \u00e0 la pollution et l'acc\u00e8s in\u00e9g"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2007",
          "field":"other",
          "pattern":65,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nerg[^\\s]+\\s+renouvelable",
          "start":206,
          "end":227,
          "extract":"et utilisations des \u00e9nergies renouvelables, en mettant l'acce"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2007",
          "field":"other",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":318,
          "end":339,
          "extract":" de conversion, les impacts environnementaux et les aspects s"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2007A",
          "field":"other",
          "pattern":65,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nerg[^\\s]+\\s+renouvelable",
          "start":206,
          "end":227,
          "extract":"et utilisations des \u00e9nergies renouvelables, en mettant l'acce"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2007A",
          "field":"other",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":318,
          "end":339,
          "extract":" de conversion, les impacts environnementaux et les aspects s"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2010",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":511,
          "end":529,
          "extract":"tion, biodiversit\u00e9, changements climatiques, OGM, \u00e9nergie,"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2010",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":541,
          "end":548,
          "extract":"s climatiques, OGM, \u00e9nergie, eau, ..."
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LENVI2010",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":117,
          "end":122,
          "extract":"es de d\u00e9veloppement durable. Elle est donn\u00e9e "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2010",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":497,
          "end":509,
          "extract":"sis : alimentation, biodiversit\u00e9, changements climat"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2010",
          "field":"goal",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"protections?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":437,
          "end":466,
          "extract":"nales en mati\u00e8re de protection de l'environnement et de d\u00e9veloppement"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2011",
          "field":"other",
          "pattern":11,
          "sub_pattern":"permis\\s+(?:d')environnement",
          "start":181,
          "end":203,
          "extract":"tal\n- La demande de permis d'environnement, de permis unique e"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2011",
          "field":"other",
          "pattern":214,
          "sub_pattern":"iso\\s+1400",
          "start":588,
          "end":596,
          "extract":"vec EMAS\n- La norme ISO 14001 : analyse environn"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LENVI2011",
          "field":"other",
          "pattern":214,
          "sub_pattern":"iso\\s+1400",
          "start":786,
          "end":794,
          "extract":"ormes de la famille ISO 14000 (aper\u00e7u"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2012",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":3,
          "end":8,
          "extract":"1. Pollution de l'air :\n\n2. "
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LENVI2012",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":28,
          "end":33,
          "extract":"tion de l'air :\n\n2. Pollution acoustique :\n\n3"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LENVI2012",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":55,
          "end":60,
          "extract":"on acoustique :\n\n3. Pollution radioactive :\n\n"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LENVI2012",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":83,
          "end":88,
          "extract":"n radioactive :\n\n4. Pollution \u00e9lectromagn\u00e9tiq"
     },
     {
          "index":4,
          "id":"LENVI2012",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":118,
          "end":123,
          "extract":"romagn\u00e9tique :\n\n\n5. Pollution des sols :\n\n\n6."
     },
     {
          "index":5,
          "id":"LENVI2012",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":144,
          "end":149,
          "extract":"ion des sols :\n\n\n6. Pollution des eaux :\n\n7. "
     },
     {
          "index":6,
          "id":"LENVI2012",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":460,
          "end":465,
          "extract":"l\u00e8me d'actualit\u00e9 en pollution et gestion de l"
     },
     {
          "index":7,
          "id":"LENVI2012",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":669,
          "end":674,
          "extract":"ract\u00e9risation de la pollution, bas\u00e9e sur des "
     },
     {
          "index":8,
          "id":"LENVI2012",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":877,
          "end":882,
          "extract":"\u00e9chets ou de cas de pollution sont organis\u00e9es"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2012",
          "field":"goal",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":93,
          "end":98,
          "extract":"ns le domaine de la pollution de l'environnem"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LENVI2012",
          "field":"goal",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":271,
          "end":276,
          "extract":"ui caract\u00e9risent la pollution de l'environnem"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LENVI2012",
          "field":"goal",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":374,
          "end":379,
          "extract":"iff\u00e9rentes forme de pollution dans des syst\u00e8m"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LENVI2012",
          "field":"goal",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":719,
          "end":724,
          "extract":"ature des formes de pollution rencontr\u00e9es.\nA "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2012",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":119,
          "end":124,
          "extract":"ge des probl\u00e8mes de pollution et de gestion d"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LENVI2012",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":368,
          "end":373,
          "extract":"ue des probl\u00e8mes de pollution et de rem\u00e9diati"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2101",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":302,
          "end":320,
          "extract":"durable, \u00e9nergie et changements climatiques\n* expertise et"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2101",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":291,
          "end":298,
          "extract":"eloppement durable, \u00e9nergie et changements clim"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LENVI2101",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":258,
          "end":263,
          "extract":"ie et d\u00e9veloppement durable\n* d\u00e9veloppement d"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LENVI2101",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":282,
          "end":287,
          "extract":"ble\n* d\u00e9veloppement durable, \u00e9nergie et chang"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LENVI2101",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":406,
          "end":411,
          "extract":"ue et d\u00e9veloppement durable\n* interactions po"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2101",
          "field":"goal",
          "pattern":127,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e9]matiques?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":177,
          "end":207,
          "extract":" l'intersection des probl\u00e9matiques d'environnement, de d\u00e9veloppement e"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LENVI2101",
          "field":"other",
          "pattern":127,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e9]matiques?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":864,
          "end":892,
          "extract":"rties prenantes des probl\u00e9matiques environnementales: pouvoirs publi"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LEPL1203",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":816,
          "end":823,
          "extract":"a r\u00e9cup\u00e9ration de l'\u00e9nergie solaire via un calc"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LEPL1203",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":713,
          "end":718,
          "extract":"es au d\u00e9veloppement durable et \u00e0 la transitio"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LEPL1203A",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":816,
          "end":823,
          "extract":"a r\u00e9cup\u00e9ration de l'\u00e9nergie solaire via un calc"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LEPL1203A",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":713,
          "end":718,
          "extract":"es au d\u00e9veloppement durable et \u00e0 la transitio"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LEPL1301",
          "field":"content",
          "pattern":39,
          "sub_pattern":"effets?\\s+(?:de\\s+)?serre",
          "start":1966,
          "end":1980,
          "extract":" \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, sur l'acidificatio"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LEPL1301",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":391,
          "end":398,
          "extract":"de concentration, d'\u00e9nergie de r\u00e9action, de ren"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LEPL1301",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":721,
          "end":728,
          "extract":"es mol\u00e9cules et les \u00e9nergies qui y sont associ\u00e9"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LEPL1301",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":2182,
          "end":2187,
          "extract":"ns de d\u00e9veloppement durable avec un regard cr"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LEPL1301",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":2017,
          "end":2029,
          "extract":"tion des oc\u00e9ans, le biodiversit\u00e9 est abord\u00e9. Le but "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LEPL1801",
          "field":"other",
          "pattern":75,
          "sub_pattern":"nucl[e\u00e9]aire",
          "start":1252,
          "end":1261,
          "extract":"ir \u00e0 la machine, le nucl\u00e9aire et plus largement l"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LEPL1801",
          "field":"other",
          "pattern":75,
          "sub_pattern":"productions?\\s+(?:d')?(?:[e\u00e9]nerg|[e\u00e9]lec)",
          "start":1283,
          "end":1301,
          "extract":"t plus largement la production d'\u00e9nergie, etc.\nEnfin, diff"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LEPL1803",
          "field":"goal",
          "pattern":126,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e8]mes?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":806,
          "end":829,
          "extract":"s \u00e9conomiques \u00e0 des probl\u00e8mes environnementaux et r\u00e9soudre des "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LEPL1804",
          "field":"other",
          "pattern":40,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+climat",
          "start":1211,
          "end":1224,
          "extract":"particulier sur les enjeux climatiques, \u00e9nerg\u00e9tiques "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LEPL1804",
          "field":"other",
          "pattern":69,
          "sub_pattern":"panneaux?\\s+photovol",
          "start":878,
          "end":895,
          "extract":"roduction du verre, panneaux photovolta\u00efques). Finalement"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LEPL1804",
          "field":"goal",
          "pattern":181,
          "sub_pattern":"analyses?\\s+(?:de\\s+|du\\s+)?cycle\\s+(?:de\\s+)?vie",
          "start":213,
          "end":236,
          "extract":"t\u00e9 carbone ou \u00e0 une analyse de cycle de vie.\n\u00b7         d'utilis"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LEPL1804",
          "field":"goal",
          "pattern":181,
          "sub_pattern":"analyses?\\s+(?:de\\s+|du\\s+)?cycle\\s+(?:de\\s+)?vie",
          "start":509,
          "end":532,
          "extract":"liser une m\u00e9thode d'analyse de cycle de vie pour r\u00e9aliser le bi"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LEPL1804",
          "field":"other",
          "pattern":181,
          "sub_pattern":"analyses?\\s+(?:de\\s+|du\\s+)?cycle\\s+(?:de\\s+)?vie",
          "start":684,
          "end":708,
          "extract":"lit\u00e9 carbone et aux analyses de cycle de vie. Ces m\u00e9thodes sont "
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LEPL1804",
          "field":"other",
          "pattern":181,
          "sub_pattern":"analyses?\\s+(?:de\\s+|du\\s+)?cycle\\s+(?:de\\s+)?vie",
          "start":1946,
          "end":1970,
          "extract":"   Introduction aux analyses de cycle de vie et \u00e0 la comptabilit"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LEPL1804",
          "field":"other",
          "pattern":212,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]conomies?\\s+circulaire",
          "start":1406,
          "end":1425,
          "extract":"oduits, notamment l'\u00e9conomie circulaire.\n\u00b7         Exemples"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LESPO2104",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":957,
          "end":964,
          "extract":" europ\u00e9en ou belge (\u00e9nergie, ressources, pollut"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LESPO2104",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":2314,
          "end":2319,
          "extract":"exemples de projets durables et de pivots de "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LESPO2104",
          "field":"content",
          "pattern":124,
          "sub_pattern":"politiques?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":887,
          "end":911,
          "extract":"t li\u00e9es aux grandes politiques environnementales actuelles \u00e0 l'\u00e9"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LESPO2104",
          "field":"content",
          "pattern":124,
          "sub_pattern":"politiques?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":2120,
          "end":2144,
          "extract":"s ainsi qu'avec les politiques environnementales pr\u00e9conis\u00e9es par"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LESPO2104",
          "field":"content",
          "pattern":131,
          "sub_pattern":"questions?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":54,
          "end":77,
          "extract":"ches de gestion des questions environnementales, le cours va se"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LESPO2104",
          "field":"content",
          "pattern":131,
          "sub_pattern":"questions?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":497,
          "end":520,
          "extract":" en compte tant des questions environnementales que sociales et"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LESPO2104",
          "field":"content",
          "pattern":131,
          "sub_pattern":"questions?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":708,
          "end":731,
          "extract":"sont des experts en questions environnementales et sociales, et"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LESPO2104",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":978,
          "end":983,
          "extract":"nergie, ressources, pollution, aspects sociau"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LESPO2104",
          "field":"content",
          "pattern":212,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]conomies?\\s+circulaire",
          "start":144,
          "end":163,
          "extract":"s pr\u00e9conis\u00e9es par l'\u00e9conomie circulaire. Pour ce faire, les"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LESPO2104",
          "field":"content",
          "pattern":212,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]conomies?\\s+circulaire",
          "start":1435,
          "end":1454,
          "extract":"nomie du Donut et l'\u00e9conomie circulaire. Cette ouverture (3"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LESPO2104",
          "field":"content",
          "pattern":216,
          "sub_pattern":"(?:th[e\u00e9]ories?|[e\u00e9]conomies?)\\s+du\\s+donut",
          "start":1412,
          "end":1429,
          "extract":"ental Economics), l'\u00e9conomie du Donut et l'\u00e9conomie circu"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LEUSL2717",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":381,
          "end":398,
          "extract":"on de la nature, le changement climatique, le d\u00e9boisement"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LEUSL2717",
          "field":"other",
          "pattern":90,
          "sub_pattern":"conservations?\\s+de\\s+la\\s+nature",
          "start":434,
          "end":459,
          "extract":"ment, le CBAM et la conservation de la nature. Les \u00e9tudiant.e.s s"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LEUSL2717",
          "field":"other",
          "pattern":128,
          "sub_pattern":"protections?\\s+de\\s+la\\s+nature",
          "start":353,
          "end":376,
          "extract":"laire, la PAC et la protection de la nature, le changement clim"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LEUSL2717",
          "field":"other",
          "pattern":212,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]conomies?\\s+circulaire",
          "start":319,
          "end":338,
          "extract":" aussi divers que l'\u00e9conomie circulaire, la PAC et la prote"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LFILO2003",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":568,
          "end":580,
          "extract":"tions de l'\u00e9thique, biodiversit\u00e9 et enjeux \u00e9conomiqu"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LFILO2003E",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":568,
          "end":580,
          "extract":"tions de l'\u00e9thique, biodiversit\u00e9 et enjeux \u00e9conomiqu"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LFILO2233",
          "field":"other",
          "pattern":37,
          "sub_pattern":"crises?\\s+climat",
          "start":123,
          "end":135,
          "extract":"odiversit\u00e9 et de la crise climatique. Diagnostic de "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LFILO2233",
          "field":"other",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":101,
          "end":113,
          "extract":" la r\u00e9duction de la biodiversit\u00e9 et de la crise clim"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LFILO2362",
          "field":"other",
          "pattern":44,
          "sub_pattern":"justices?\\s+climat",
          "start":207,
          "end":221,
          "extract":"justice sociale, la justice climatique, les migrations"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LFSA2995",
          "field":"goal",
          "pattern":133,
          "sub_pattern":"r[e\u00e9]glement[^\\s]*\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1724,
          "end":1752,
          "extract":"niveau : technique, r\u00e9glementaire, environnement, sociale, culturell"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LFYAP2990",
          "field":"goal",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1116,
          "end":1136,
          "extract":"mpact \u00e9thique et\/ou impact environnemental et\/ou social).\nLe"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGBIO2990",
          "field":"goal",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":943,
          "end":963,
          "extract":"mpact \u00e9thique et\/ou impact environnemental et\/ou social).\nLe"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGCE2990",
          "field":"goal",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":943,
          "end":963,
          "extract":"mpact \u00e9thique et\/ou impact environnemental et\/ou social).\nLe"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGCIV1031",
          "field":"content",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1518,
          "end":1539,
          "extract":" quantification des impacts environnementaux pour les mat\u00e9ria"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGCIV1031",
          "field":"content",
          "pattern":181,
          "sub_pattern":"analyses?\\s+(?:de\\s+|du\\s+)?cycle\\s+(?:de\\s+)?vie",
          "start":1583,
          "end":1606,
          "extract":"u g\u00e9nie civil par l'analyse de cycle de vie"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGCIV2051",
          "field":"content",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":129,
          "end":150,
          "extract":"nt le lien avec les impacts environnementaux directs et indir"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGCIV2051",
          "field":"content",
          "pattern":190,
          "sub_pattern":"gestions?\\s+(?:de\\s+l'|des\\s+)?eau",
          "start":185,
          "end":201,
          "extract":"indirects li\u00e9s \u00e0 la gestion de l'eau et \u00e0 l'am\u00e9nagement "
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LGCIV2051",
          "field":"content",
          "pattern":190,
          "sub_pattern":"environnement",
          "start":137,
          "end":150,
          "extract":"en avec les impacts environnementaux directs et indir"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGCIV2052",
          "field":"content",
          "pattern":67,
          "sub_pattern":"hydro[e\u00e9]lec",
          "start":86,
          "end":95,
          "extract":"nit\u00e9s de production hydro\u00e9lectrique tout en discu"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LGCIV2052",
          "field":"content",
          "pattern":67,
          "sub_pattern":"hydro[e\u00e9]lec",
          "start":235,
          "end":244,
          "extract":"\u00fbt abordable\".\n1. L'hydro\u00e9lectricit\u00e9 dans le mond"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LGCIV2052",
          "field":"content",
          "pattern":67,
          "sub_pattern":"hydro[e\u00e9]lec",
          "start":322,
          "end":331,
          "extract":" L'hydraulique de l'hydro\u00e9lectricit\u00e9 :\n\n3. Notion"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGCIV2053",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":321,
          "end":339,
          "extract":"la lutte contre les changements climatiques\", le cours exp"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGCIV2055",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":70,
          "end":88,
          "extract":"la lutte contre les changements climatiques\", le cours tra"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGCIV2056",
          "field":"other",
          "pattern":142,
          "sub_pattern":"(?:[e\u00e9]cosyst[e\u00e8]mes?|environnements?)\\s+(?:aquatique|marin|littoral|subtidal|corallien)",
          "start":107,
          "end":126,
          "extract":"e produisent dans l'environnement marin, avec une attention"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGCIV2056",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":286,
          "end":291,
          "extract":"itime ainsi qu'\u00e0 la pollution des eaux"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO1232",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":127,
          "end":145,
          "extract":"nce de base sur les changements climatiques, et de se fami"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO1321",
          "field":"other",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":889,
          "end":901,
          "extract":"te); question de la biodiversit\u00e9 (dilution\/amplifica"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO1321",
          "field":"goal",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":441,
          "end":461,
          "extract":"ux communs, comme l'impact environnemental et paysager des a"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO1321",
          "field":"content",
          "pattern":138,
          "sub_pattern":"services?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":896,
          "end":912,
          "extract":"nvironnement et des services \u00e9cosyst\u00e9miques cadrent les "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO1331",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[\\s+]sols?[\\s+]+",
          "start":117,
          "end":123,
          "extract":"ation\nG\u00e9ographie des sols\nLes glissements de t"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LGEO1331",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[\\s+]sols?[\\s+]+",
          "start":210,
          "end":216,
          "extract":" la morphologie, les sols et les surfaces\nD\u00e9ve"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LGEO1331",
          "field":"content",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]rosion",
          "start":73,
          "end":80,
          "extract":" et ses mat\u00e9riaux\nL'\u00e9rosion hydrique\nL'alt\u00e9rati"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO1332",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":200,
          "end":218,
          "extract":"ive des continents, changements climatiques, extinctions d"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO1332",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":573,
          "end":585,
          "extract":"selingh)\nPatrons de biodiversit\u00e9 : compter les esp\u00e8c"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LGEO1332",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":622,
          "end":634,
          "extract":"p\u00e8ces, gradients de biodiversit\u00e9, hotspots, diversit"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO1332",
          "field":"content",
          "pattern":112,
          "sub_pattern":"extinctions?\\s+(?:de\\s+masse|massive)",
          "start":225,
          "end":245,
          "extract":"ements climatiques, extinctions de masse. R\u00e9partition mondia"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO1332A",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":144,
          "end":162,
          "extract":"ive des continents, changements climatiques, extinctions d"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO1332A",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":517,
          "end":529,
          "extract":"selingh)\nPatrons de biodiversit\u00e9 : compter les esp\u00e8c"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LGEO1332A",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":566,
          "end":578,
          "extract":"p\u00e8ces, gradients de biodiversit\u00e9, hotspots, diversit"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO1332A",
          "field":"content",
          "pattern":112,
          "sub_pattern":"extinctions?\\s+(?:de\\s+masse|massive)",
          "start":169,
          "end":189,
          "extract":"ements climatiques, extinctions de masse. R\u00e9partition mondia"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO1381",
          "field":"other",
          "pattern":114,
          "sub_pattern":"gestions?\\s+(?:des?\\s+)?ressources?\\s+naturelle",
          "start":140,
          "end":172,
          "extract":"s actuelles pour la gestion des ressources naturelles dans quatre r\u00e9gion"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO2110",
          "field":"other",
          "pattern":100,
          "sub_pattern":"d[e\u00e9]forestation",
          "start":2015,
          "end":2028,
          "extract":"Lecture : Modelling deforestation processes: a review"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO2110B",
          "field":"other",
          "pattern":100,
          "sub_pattern":"d[e\u00e9]forestation",
          "start":2015,
          "end":2028,
          "extract":"Lecture : Modelling deforestation processes: a review"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO2120",
          "field":"goal",
          "pattern":92,
          "sub_pattern":"d[e\u00e9]gradations?\\s+(?:des|du)\\s+sol",
          "start":210,
          "end":228,
          "extract":"er les probl\u00e8mes de d\u00e9gradation du sol et des ressources e"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LGEO2120",
          "field":"goal",
          "pattern":92,
          "sub_pattern":"d[e\u00e9]gradations?\\s+(?:des|du)\\s+sol",
          "start":355,
          "end":373,
          "extract":"er les probl\u00e8mes de d\u00e9gradation du sol et des ressources e"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO2120",
          "field":"other",
          "pattern":126,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e8]mes?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1957,
          "end":1980,
          "extract":"cit\u00e9 d'analyser des probl\u00e8mes environnementaux en faisant le li"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO2130",
          "field":"other",
          "pattern":35,
          "sub_pattern":"climatolog",
          "start":592,
          "end":602,
          "extract":"graphy (general and climatology):\n\u00b7       AA 1.1, "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO2160",
          "field":"other",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"[\\s+]soil?[\\s+]+",
          "start":809,
          "end":815,
          "extract":" physical drivers of soil erosion on the loess"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LGEO2160",
          "field":"other",
          "pattern":139,
          "sub_pattern":"erosion",
          "start":815,
          "end":822,
          "extract":"cal drivers of soil erosion on the loess belt a"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO2160",
          "field":"other",
          "pattern":196,
          "sub_pattern":"water\\s+resource",
          "start":643,
          "end":657,
          "extract":" land use change on water resources (industrial and ag"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LGEO2160",
          "field":"other",
          "pattern":196,
          "sub_pattern":"environment",
          "start":862,
          "end":873,
          "extract":"nd in Mediterranean environments).\t\t\t\t\tStudent impl"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO2170",
          "field":"other",
          "pattern":92,
          "sub_pattern":"d[e\u00e9]gradations?\\s+(?:des|du)\\s+sol",
          "start":277,
          "end":296,
          "extract":" socio-\u00e9conomiques, d\u00e9gradation des sols). Chaque groupe es"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO2210",
          "field":"content",
          "pattern":72,
          "sub_pattern":"transiti[^\\s]+\\s+[e\u00e9]nerg",
          "start":412,
          "end":428,
          "extract":"    L'\u00e9nergie et la transition \u00e9nerg\u00e9tiqu"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO2210",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":398,
          "end":405,
          "extract":".    L'eau\nc.     L'\u00e9nergie et la transition \u00e9n"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LGEO2210",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":88,
          "end":93,
          "extract":"nisme \u00e0 l'urbanisme durable\nb.    Urbanisme d"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LGEO2210",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":112,
          "end":117,
          "extract":"ble\nb.    Urbanisme durable et projet\nc.     "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO2230",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":561,
          "end":578,
          "extract":"mental global et du changement climatique ; l'\u00e9tude des m"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO2230",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":714,
          "end":726,
          "extract":"ices sanitaires, la biodiversit\u00e9, les concepts de On"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO2230",
          "field":"other",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":720,
          "end":732,
          "extract":"enjeux sanitaires\n- Biodiversit\u00e9 et risque sanitaire"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEO2270",
          "field":"other",
          "pattern":92,
          "sub_pattern":"d[e\u00e9]gradations?\\s+(?:des|du)\\s+sol",
          "start":279,
          "end":298,
          "extract":" socio-\u00e9conomiques, d\u00e9gradation des sols). Chaque groupe es"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGEOL2401",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":255,
          "end":273,
          "extract":" de la Terre et aux changements climatiques, illustr\u00e9s par"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGERM1524",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":265,
          "end":282,
          "extract":"eptembre et li\u00e9e au changement climatique. Ce cours conte"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LGERM1524",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":1068,
          "end":1085,
          "extract":"rt Spiegelman et le changement climatique\/l'impact humain"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGERM1525",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":1554,
          "end":1559,
          "extract":" miniers, les zones pollu\u00e9es, les arbres) \u00e9vo"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGERM2713",
          "field":"content",
          "pattern":8,
          "sub_pattern":"constructions?\\s+(?:basse\\s+[e\u00e9]nergie|passive)",
          "start":323,
          "end":343,
          "extract":"ront par exemple la construction passive, l'absence de sujet"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGERM2716",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":649,
          "end":666,
          "extract":"tions telles que le changement climatique, le post-coloni"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGERM2716",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":101,
          "end":118,
          "extract":"ussi le probl\u00e8me du changement climatique et de la respon"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LGERM2716",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":523,
          "end":540,
          "extract":"logue des cultures, changement climatique, etc.) et touch"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGERM2726",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":379,
          "end":396,
          "extract":"onde post-humain du changement climatique (Jeff Hearne, 2"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGERM2726",
          "field":"content",
          "pattern":79,
          "sub_pattern":"anthropoc[e\u00e8]n(?:e|ique)",
          "start":1271,
          "end":1283,
          "extract":"prendre le pass\u00e9, l'anthropoc\u00e8ne et le futur transcu"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGERM2872",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":65,
          "end":82,
          "extract":" litt\u00e9rature sur le changement climatique. Les \u00e9tudiants "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LGLOR1731",
          "field":"content",
          "pattern":79,
          "sub_pattern":"anthropoc[e\u00e8]n(?:e|ique)",
          "start":40,
          "end":52,
          "extract":" cette ann\u00e9e est \"L'anthropoc\u00e8ne et la litt\u00e9rature l"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LHIST1420",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":267,
          "end":272,
          "extract":"es d\u00e9chets et de la pollution; 2) Citoyennet\u00e9"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LICAR1605",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":994,
          "end":1001,
          "extract":"llution, recyclage, \u00e9nergie, \u00e9cologie.\nLa forme"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LICAR1605",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":962,
          "end":967,
          "extract":"ns du d\u00e9veloppement durable : pollution, recy"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LICAR1605",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":972,
          "end":977,
          "extract":"loppement durable : pollution, recyclage, \u00e9ne"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LICAR1606",
          "field":"other",
          "pattern":134,
          "sub_pattern":"r[e\u00e9]serves?\\s+naturel",
          "start":1255,
          "end":1271,
          "extract":"rdins, des parcs et r\u00e9serves naturelles,"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LICAR1801",
          "field":"other",
          "pattern":195,
          "sub_pattern":"recycla",
          "start":1034,
          "end":1041,
          "extract":"rise, cycle de vie, recyclabilit\u00e9, etc...) de c"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LICAR1801",
          "field":"other",
          "pattern":195,
          "sub_pattern":"plastique",
          "start":253,
          "end":262,
          "extract":"eux et non ferreux, plastiques et composites, pro"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LICAR2102",
          "field":"other",
          "pattern":10,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]talements?\\s+urbain",
          "start":977,
          "end":993,
          "extract":" public et logement \u00e9talement urbain, m\u00e9tropolisation"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LICAR2312",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":342,
          "end":360,
          "extract":"la lutte contre les changements climatiques\". Les connaiss"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LICAR2801",
          "field":"other",
          "pattern":4,
          "sub_pattern":"architectures?\\s+durab",
          "start":279,
          "end":297,
          "extract":"marche holistique d'architecture durable.\nS'inscrivant dan"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LICAR2801",
          "field":"other",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":794,
          "end":815,
          "extract":"s techniques et des impacts environnementaux de l'acte de b\u00e2t"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LICAR2801I",
          "field":"other",
          "pattern":4,
          "sub_pattern":"architectures?\\s+durab",
          "start":279,
          "end":297,
          "extract":"marche holistique d'architecture durable.\nS'inscrivant dan"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LICAR2801I",
          "field":"other",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":794,
          "end":815,
          "extract":"s techniques et des impacts environnementaux de l'acte de b\u00e2t"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LICAR2823",
          "field":"goal",
          "pattern":6,
          "sub_pattern":"conceptions?\\s+[e\u00e9]nerg[^\\s]+\\s+(?:des|du)\\s+b[a\u00e2]timent",
          "start":281,
          "end":316,
          "extract":"ues en lien avec la conception \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LICAR2823",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":227,
          "end":244,
          "extract":" futurs - p.ex., le changement climatique, la crise \u00e9nerg"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LICAR2831",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":900,
          "end":907,
          "extract":"\n\n\n\n\n\nPatrimoine et \u00e9nergie\n\n\nPatrimoine et mod"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LICAR2831",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":451,
          "end":456,
          "extract":"ns, compatibilit\u00e9 \/ durabilit\u00e9 \/ ... de diff\u00e9"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LICAR2901",
          "field":"other",
          "pattern":11,
          "sub_pattern":"permis\\s+(?:d')environnement",
          "start":319,
          "end":341,
          "extract":"'environnement : le permis d'environnement;\r- les march\u00e9s publ"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LICAR2901",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":145,
          "end":170,
          "extract":"t centr\u00e9e sur :\r- l'am\u00e9nagement du territoire et l'urbanisme : pl"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LICAR2901",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":300,
          "end":313,
          "extract":"expropriation);\r- l'environnement : le permis d'envir"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LICAR2901",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":328,
          "end":341,
          "extract":"ement : le permis d'environnement;\r- les march\u00e9s publ"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LICAR2901",
          "field":"goal",
          "pattern":102,
          "sub_pattern":"droits?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":525,
          "end":549,
          "extract":" de l'urbanisme, le droit de l'environnement, le droit de la pro"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LICAR2901A",
          "field":"other",
          "pattern":11,
          "sub_pattern":"permis\\s+(?:d')environnement",
          "start":319,
          "end":341,
          "extract":"'environnement : le permis d'environnement;\r- les march\u00e9s publ"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LICAR2901A",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":145,
          "end":170,
          "extract":"t centr\u00e9e sur :\r- l'am\u00e9nagement du territoire et l'urbanisme : pl"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LICAR2901A",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":300,
          "end":313,
          "extract":"expropriation);\r- l'environnement : le permis d'envir"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LICAR2901A",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":328,
          "end":341,
          "extract":"ement : le permis d'environnement;\r- les march\u00e9s publ"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LINFO2990",
          "field":"goal",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":943,
          "end":963,
          "extract":"mpact \u00e9thique et\/ou impact environnemental et\/ou social).\nLe"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LINFO2991",
          "field":"goal",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":696,
          "end":716,
          "extract":"mpact \u00e9thique et\/ou impact environnemental et\/ou social).\nLe"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LINFO2992",
          "field":"goal",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":886,
          "end":906,
          "extract":"mpact \u00e9thique et\/ou impact environnemental et\/ou social).\nLe"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LINGE1317",
          "field":"content",
          "pattern":40,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+climat",
          "start":180,
          "end":193,
          "extract":" \u00e9nerg\u00e9tique et aux enjeux climatiques.\n\nCette partie"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LINGE1317",
          "field":"content",
          "pattern":72,
          "sub_pattern":"transiti[^\\s]+\\s+[e\u00e9]nerg",
          "start":150,
          "end":166,
          "extract":"ement \u00bb) li\u00e9es \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique et aux enjeux"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LINGE1317",
          "field":"other",
          "pattern":106,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":208,
          "end":228,
          "extract":"a probl\u00e9matique des enjeux environnementaux. \rLa seconde par"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LINMA2472",
          "field":"content",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":427,
          "end":447,
          "extract":"ence des donn\u00e9es, l'impact environnemental de la science des"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LINMA2990",
          "field":"goal",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":943,
          "end":963,
          "extract":"mpact \u00e9thique et\/ou impact environnemental et\/ou social).\nLe"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LKIMA2990",
          "field":"goal",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":943,
          "end":963,
          "extract":"mpact \u00e9thique et\/ou impact environnemental et\/ou social).\nLe"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2001",
          "field":"other",
          "pattern":160,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]co[\\-\\s]?design",
          "start":120,
          "end":130,
          "extract":"yclage, innovation, eco-desig"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2001",
          "field":"other",
          "pattern":181,
          "sub_pattern":"analyses?\\s+(?:de\\s+|du\\s+)?cycle\\s+(?:de\\s+)?vie",
          "start":56,
          "end":79,
          "extract":"eloppement durable, analyse du cycle de vie, mise en oeuvre, re"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2001A",
          "field":"content",
          "pattern":160,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]co[\\-\\s]?design",
          "start":1128,
          "end":1138,
          "extract":" mise en place d'un eco-design sera au c\u0153ur des r\u00e9"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2001A",
          "field":"other",
          "pattern":160,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]co[\\-\\s]?design",
          "start":120,
          "end":130,
          "extract":"yclage, innovation, eco-desig"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2001A",
          "field":"content",
          "pattern":181,
          "sub_pattern":"analyses?\\s+(?:de\\s+|du\\s+)?cycle\\s+(?:de\\s+)?vie",
          "start":903,
          "end":926,
          "extract":"ront \u00e0 r\u00e9aliser une analyse de cycle de vie des solutions exist"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2001A",
          "field":"goal",
          "pattern":181,
          "sub_pattern":"analyses?\\s+(?:de\\s+|du\\s+)?cycle\\s+(?:de\\s+)?vie",
          "start":484,
          "end":507,
          "extract":"       R\u00e9aliser une analyse de cycle de vie des \u00e9tudes de cas c"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2001A",
          "field":"other",
          "pattern":181,
          "sub_pattern":"analyses?\\s+(?:de\\s+|du\\s+)?cycle\\s+(?:de\\s+)?vie",
          "start":56,
          "end":79,
          "extract":"eloppement durable, analyse du cycle de vie, mise en oeuvre, re"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2021",
          "field":"content",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"protections?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":131,
          "end":160,
          "extract":" d'organisations de protection de l'environnement, le cours aborde de"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2141",
          "field":"other",
          "pattern":191,
          "sub_pattern":"recycla",
          "start":256,
          "end":263,
          "extract":"d'\u00e9laboration et de recyclage des m\u00e9taux. Le co"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LMAPR2141",
          "field":"other",
          "pattern":191,
          "sub_pattern":"recycla",
          "start":844,
          "end":851,
          "extract":"ects \u00e9conomiques du recyclage seront abord\u00e9s"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LMAPR2141",
          "field":"other",
          "pattern":191,
          "sub_pattern":"acier",
          "start":739,
          "end":744,
          "extract":"bien le fer brut et acier que les m\u00e9taux non-"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2320",
          "field":"goal",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":597,
          "end":617,
          "extract":"que et de r\u00e9duire l'impact environnemental des proc\u00e9d\u00e9s.\n- E"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2420",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":240,
          "end":247,
          "extract":"tion ; \u00e9missions et \u00e9nergies impliqu\u00e9es dans la"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LMAPR2420",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":52,
          "end":57,
          "extract":"ts du d\u00e9veloppement durable les plus pertinen"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LMAPR2420",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":877,
          "end":882,
          "extract":"et au d\u00e9veloppement durable ; propri\u00e9t\u00e9s stru"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2420",
          "field":"other",
          "pattern":126,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e8]mes?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":852,
          "end":875,
          "extract":"a les questions des probl\u00e8mes environnementaux caus\u00e9s par la mi"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2420",
          "field":"content",
          "pattern":159,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]co[\\-\\s]?conception",
          "start":210,
          "end":224,
          "extract":"ects et indirects ; \u00e9co-conception ; \u00e9missions et \u00e9ner"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2430",
          "field":"content",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":630,
          "end":650,
          "extract":"ins \u00e9nerg\u00e9tiques et impact environnemental, et s\u00e9curit\u00e9.\nCon"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2430",
          "field":"goal",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":803,
          "end":823,
          "extract":"ique et \u00e0 r\u00e9duire l'impact environnemental d'un proc\u00e9d\u00e9 chim"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2430",
          "field":"other",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":614,
          "end":634,
          "extract":"ins \u00e9nerg\u00e9tiques et impact environnemental, et s\u00e9curit\u00e9"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2483",
          "field":"other",
          "pattern":131,
          "sub_pattern":"questions?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":736,
          "end":758,
          "extract":"; c'est ensuite une question environnementale centrale \u2013 aujou"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2647",
          "field":"content",
          "pattern":21,
          "sub_pattern":"captures?\\s+(?:du\\s+|de\\s+)?(?:co2|dioxyde\\s+de\\s+carbone)",
          "start":1004,
          "end":1018,
          "extract":"Ox enl\u00e8vement et de capture du CO2 et stockage (2 heur"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMAPR2647",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":703,
          "end":708,
          "extract":"es)\nCours 2.1a. Gaz polluants haute T: collec"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LMAPR2647",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":774,
          "end":779,
          "extract":"es)\nCours 2.1b. Gaz polluants haute T: \u00e9limin"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LMAPR2647",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":847,
          "end":852,
          "extract":"es)\nCours 2.1c. Gaz polluants haute T: (cont."
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LMAPR2647",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":927,
          "end":932,
          "extract":"limination des micropolluants (2 heures)\nCour"
     },
     {
          "index":4,
          "id":"LMAPR2647",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":964,
          "end":969,
          "extract":"es)\nCours 2.1d. Gaz polluants haute T: NOx en"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMECA2160",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":360,
          "end":365,
          "extract":"me\n\u00b7  Formation des polluants\n\u00b7  Techniques d"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMECA2325",
          "field":"content",
          "pattern":72,
          "sub_pattern":"transiti[^\\s]+\\s+[e\u00e9]nerg",
          "start":165,
          "end":181,
          "extract":"s le contexte de la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Il est compo"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMECA2325",
          "field":"content",
          "pattern":73,
          "sub_pattern":"biomasse",
          "start":103,
          "end":111,
          "extract":"de conversion de la biomasse pour la production "
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LMECA2325",
          "field":"content",
          "pattern":73,
          "sub_pattern":"biomasse",
          "start":468,
          "end":476,
          "extract":" bois mais d'autres biomasses sont \u00e9galement env"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LMECA2325",
          "field":"content",
          "pattern":73,
          "sub_pattern":"biomasse",
          "start":564,
          "end":572,
          "extract":"ions biochimique de biomasse, principalement la "
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LMECA2325",
          "field":"content",
          "pattern":73,
          "sub_pattern":"productions?\\s+(?:d')?(?:[e\u00e9]nerg|[e\u00e9]lec)",
          "start":120,
          "end":138,
          "extract":"la biomasse pour la production d'\u00e9nergie, dans le contexte"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMECA2325",
          "field":"content",
          "pattern":197,
          "sub_pattern":"bio[\\s+-]?carburant",
          "start":651,
          "end":663,
          "extract":"). La production de biocarburants \u00e0 partir d'huile v"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMECA2600",
          "field":"content",
          "pattern":75,
          "sub_pattern":"nucl[e\u00e9]aire",
          "start":110,
          "end":119,
          "extract":"ement des r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires. Le but poursuivi "
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LMECA2600",
          "field":"content",
          "pattern":75,
          "sub_pattern":"nucl[e\u00e9]aire",
          "start":200,
          "end":209,
          "extract":"s g\u00e9n\u00e9raux du g\u00e9nie nucl\u00e9aire (cycle du combustib"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LMECA2600",
          "field":"content",
          "pattern":75,
          "sub_pattern":"productions?\\s+(?:d')?(?:[e\u00e9]nerg|[e\u00e9]lec)",
          "start":589,
          "end":607,
          "extract":"dans lesquelles une production d'\u00e9nergie constante dans le"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LMECA2600",
          "field":"content",
          "pattern":75,
          "sub_pattern":"productions?\\s+(?:d')?(?:[e\u00e9]nerg|[e\u00e9]lec)",
          "start":694,
          "end":712,
          "extract":"n spatiale de cette production d'\u00e9nergie et son \u00e9volution "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMECA2600",
          "field":"other",
          "pattern":75,
          "sub_pattern":"nucl[e\u00e9]aire",
          "start":38,
          "end":47,
          "extract":"ction \u00e0 la physique nucl\u00e9aire. Une certaine ma\u00eetr"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LMECA2600",
          "field":"other",
          "pattern":75,
          "sub_pattern":"nucl[e\u00e9]aire",
          "start":308,
          "end":317,
          "extract":"s g\u00e9n\u00e9raux du g\u00e9nie nucl\u00e9aire (cycle du combustib"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LMECA2600",
          "field":"other",
          "pattern":75,
          "sub_pattern":"productions?\\s+(?:d')?(?:[e\u00e9]nerg|[e\u00e9]lec)",
          "start":697,
          "end":715,
          "extract":"dans lesquelles une production d'\u00e9nergie constante dans le"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LMECA2600",
          "field":"other",
          "pattern":75,
          "sub_pattern":"productions?\\s+(?:d')?(?:[e\u00e9]nerg|[e\u00e9]lec)",
          "start":802,
          "end":820,
          "extract":"n spatiale de cette production d'\u00e9nergie et son \u00e9volution "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LMECA2990",
          "field":"goal",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":943,
          "end":963,
          "extract":"mpact \u00e9thique et\/ou impact environnemental et\/ou social).\nLe"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LNANO2990",
          "field":"goal",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1116,
          "end":1136,
          "extract":"mpact \u00e9thique et\/ou impact environnemental et\/ou social).\nLe"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LNEEA2050",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":104,
          "end":111,
          "extract":"sation en Nexus eau-\u00e9nergie-Alimentation.  Ce p"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LNEEA2050",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":364,
          "end":371,
          "extract":"oncept de Nexus eau-\u00e9nergie-alimentation.\nI.1 C"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LNEEA2050",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":204,
          "end":209,
          "extract":"ux du d\u00e9veloppement durable et de la transiti"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LNEEA2220",
          "field":"content",
          "pattern":190,
          "sub_pattern":"gestions?\\s+(?:de\\s+l'|des\\s+)?eau",
          "start":515,
          "end":531,
          "extract":"a mod\u00e9lisation \u00e0 la gestion de l'eau et \u00e0 la production "
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LNEEA2220",
          "field":"content",
          "pattern":190,
          "sub_pattern":"environnement",
          "start":47,
          "end":60,
          "extract":" de la mod\u00e9lisation environnementale.\n- Qu'est-ce qu'"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LNEEA2220",
          "field":"content",
          "pattern":190,
          "sub_pattern":"environnement",
          "start":210,
          "end":223,
          "extract":"ique.\n- Les mod\u00e8les environnementaux : typologie des "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LNOTA2004",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":488,
          "end":513,
          "extract":"nts juridiques de l'am\u00e9nagement du territoire (plans, sch\u00e9mas, r\u00e8"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LNOTA2004",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":1025,
          "end":1050,
          "extract":"re d'urbanisme et d'am\u00e9nagement du territoire ;\r2. la protection "
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LNOTA2004",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1305,
          "end":1318,
          "extract":" la protection de l'environnement et des espaces natu"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LNOTA2004",
          "field":"other",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"protections?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":1289,
          "end":1318,
          "extract":"\u00e8gles concernant la protection de l'environnement et des espaces natu"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPATR2110",
          "field":"content",
          "pattern":106,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":605,
          "end":625,
          "extract":" et conflits arm\u00e9s, enjeux environnementaux, paysages urbain"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHY1365",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":352,
          "end":370,
          "extract":"matiques r\u00e9gionaux; changements climatiques"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHY1365",
          "field":"goal",
          "pattern":35,
          "sub_pattern":"climatolog",
          "start":199,
          "end":209,
          "extract":"nts de formation en climatologie"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHYS1213",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":126,
          "end":133,
          "extract":"it\u00e9 de mouvement, d'\u00e9nergie et d'entropie.\nR\u00e9f\u00e9"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LPHYS1213",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":822,
          "end":827,
          "extract":"et le d\u00e9veloppement durable"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHYS1213",
          "field":"content",
          "pattern":127,
          "sub_pattern":"probl[e\u00e9]matiques?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":769,
          "end":797,
          "extract":"n relation avec les probl\u00e9matiques environnementales et le d\u00e9veloppe"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHYS2162",
          "field":"other",
          "pattern":23,
          "sub_pattern":"cycles?\\s+du\\s+carbone",
          "start":101,
          "end":117,
          "extract":"cle hydrologique et cycle du carbone ; principaux m\u00e9cani"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHYS2162",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":344,
          "end":362,
          "extract":"; effet de serre et changements climatiques induits par le"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHYS2162",
          "field":"other",
          "pattern":39,
          "sub_pattern":"effets?\\s+(?:de\\s+)?serre",
          "start":326,
          "end":340,
          "extract":"yst\u00e8me climatique ; effet de serre et changements clim"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHYS2163",
          "field":"other",
          "pattern":35,
          "sub_pattern":"climatolog",
          "start":115,
          "end":125,
          "extract":"nt\u00e9ress\u00e9.e.s par le climatologie physique. Les th\u00e9"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHYS2163",
          "field":"other",
          "pattern":39,
          "sub_pattern":"effets?\\s+(?:de\\s+)?serre",
          "start":269,
          "end":283,
          "extract":" dans l'atmosph\u00e8re, effet de serre atmosph\u00e9rique et bi"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHYS2265",
          "field":"other",
          "pattern":35,
          "sub_pattern":"climatolog",
          "start":72,
          "end":82,
          "extract":"nt\u00e9ress\u00e9.e.s par la climatologie physique, dont l'"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHYS2265",
          "field":"other",
          "pattern":121,
          "sub_pattern":"oc[e\u00e9]anograph",
          "start":369,
          "end":380,
          "extract":" mer ' atmosph\u00e8re ; oc\u00e9anographie des oc\u00e9ans Arctiq"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHYS2267",
          "field":"goal",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":1035,
          "end":1053,
          "extract":".       \u00e9valuer les changements climatiques pr\u00e9sents et fu"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHYS2267",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":125,
          "end":143,
          "extract":"e et comprendre les changements climatiques pass\u00e9s, y comp"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHYS2267",
          "field":"other",
          "pattern":35,
          "sub_pattern":"climatolog",
          "start":425,
          "end":435,
          "extract":"principales en pal\u00e9oclimatologie ; r\u00e9ponse des com"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHYS2267",
          "field":"goal",
          "pattern":48,
          "sub_pattern":"project[^\\s]+\\s+climat",
          "start":1266,
          "end":1284,
          "extract":" pour am\u00e9liorer les projections climatiques ;\n9.       app"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHYS2267",
          "field":"other",
          "pattern":48,
          "sub_pattern":"project[^\\s]+\\s+climat",
          "start":681,
          "end":699,
          "extract":"es pal\u00e9oclimats aux projections climatiques"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHYS2267",
          "field":"goal",
          "pattern":49,
          "sub_pattern":"questions?\\s+climat",
          "start":874,
          "end":889,
          "extract":"es mod\u00e8les pour une question climatique donn\u00e9e et r\u00e9dig"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHYS2268",
          "field":"other",
          "pattern":48,
          "sub_pattern":"project[^\\s]+\\s+climat",
          "start":291,
          "end":309,
          "extract":"es de pr\u00e9visions et projections climatiques ; assimilation"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LPHYS2268",
          "field":"other",
          "pattern":48,
          "sub_pattern":"project[^\\s]+\\s+climat",
          "start":374,
          "end":392,
          "extract":"n des pr\u00e9visions et projections climatiques ; correction d"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPHYS2504",
          "field":"content",
          "pattern":174,
          "sub_pattern":"d[e\u00e9]chets?\\s+(?:nucl[e\u00e9]aire|radioactif)",
          "start":770,
          "end":788,
          "extract":"    Elimination des d\u00e9chets radioactifs\nLe cours contient "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPPE1101",
          "field":"content",
          "pattern":44,
          "sub_pattern":"justices?\\s+climat",
          "start":1105,
          "end":1119,
          "extract":"ue ; (5) Ecologie : justice climatique ; (6) Genre : f"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPSYS2206",
          "field":"content",
          "pattern":125,
          "sub_pattern":"pr[e\u00e9]occupations?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1052,
          "end":1080,
          "extract":"gagements citoyens, pr\u00e9occupations environnementales), et c'est \u00e0 tr"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPSYS2824",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":691,
          "end":698,
          "extract":"e la consommation d'\u00e9nergie, \u00e9conomiser l'eau, "
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LPSYS2824",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":96,
          "end":101,
          "extract":"ue du d\u00e9veloppement durable, ce cours visera "
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LPSYS2824",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":251,
          "end":256,
          "extract":" et du comportement durable, avec une attenti"
     },
     {
          "index":3,
          "id":"LPSYS2824",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":454,
          "end":459,
          "extract":"\u00e9s au d\u00e9veloppement durable et pour l'efficac"
     },
     {
          "index":4,
          "id":"LPSYS2824",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":621,
          "end":626,
          "extract":"\u00e9s au d\u00e9veloppement durable (par exemple, le "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LPSYS2824",
          "field":"other",
          "pattern":130,
          "sub_pattern":"psychologies?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":201,
          "end":231,
          "extract":"tils relevant de la psychologie de l'environnement et du comportement "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LROM1372",
          "field":"content",
          "pattern":8,
          "sub_pattern":"constructions?\\s+(?:basse\\s+[e\u00e9]nergie|passive)",
          "start":927,
          "end":948,
          "extract":"es pronominaux, les constructions passives et les probl\u00e8mes d"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LSEXM2720",
          "field":"content",
          "pattern":110,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]thiques?\\s+environnement",
          "start":416,
          "end":437,
          "extract":"e, \u00e9thique du care, \u00e9thique environnementale, \u00e9thiques f\u00e9mini"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LSINC1233",
          "field":"goal",
          "pattern":87,
          "sub_pattern":"biosph[e\u00e8]re",
          "start":470,
          "end":479,
          "extract":"t\u00e9s humaines sur la biosph\u00e8re"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LSOC2045",
          "field":"other",
          "pattern":79,
          "sub_pattern":"anthropoc[e\u00e8]n(?:e|ique)",
          "start":521,
          "end":533,
          "extract":"trouve au c\u0153ur de l'Anthropoc\u00e8ne. L'analyse sociolog"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LSPED1221",
          "field":"content",
          "pattern":50,
          "sub_pattern":"r[e\u00e9]chauffements?\\s+climat",
          "start":629,
          "end":649,
          "extract":" l'alimentation, le r\u00e9chauffement climatique, et les menaces"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LSPED1221",
          "field":"content",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":677,
          "end":689,
          "extract":" les menaces sur la biodiversit\u00e9. Les deux derni\u00e8res"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LSPRI2310",
          "field":"content",
          "pattern":189,
          "sub_pattern":"terres?\\s+rare",
          "start":204,
          "end":215,
          "extract":" renouvelables, les terres rares, la globalisation,"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LSPRI2311",
          "field":"other",
          "pattern":50,
          "sub_pattern":"r[e\u00e9]chauffements?\\s+climat",
          "start":520,
          "end":540,
          "extract":"caine  (par ex., le r\u00e9chauffement climatique ou la Cour P\u00e9na"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LTARC1250",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":554,
          "end":579,
          "extract":"e, l'urbanisme et l'am\u00e9nagement du territoire\nDe fa\u00e7on plus prati"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LTARC1250",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":472,
          "end":485,
          "extract":"ations des concepts environnementaux dans les domaine"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LTARC1250",
          "field":"other",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":776,
          "end":789,
          "extract":"es composantes d'un environnement"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LTARC1250",
          "field":"other",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":554,
          "end":579,
          "extract":"e, l'urbanisme et l'am\u00e9nagement du territoire\nDe fa\u00e7on plus prati"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LTARC1250",
          "field":"other",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":23,
          "end":28,
          "extract":"temps, la dur\u00e9e, la durabilit\u00e9 ainsi que les "
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LTARC1250",
          "field":"other",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":304,
          "end":309,
          "extract":"on de d\u00e9veloppement durable convoque, autour "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LTARC1260",
          "field":"other",
          "pattern":179,
          "sub_pattern":"qualit[e\u00e9]s?\\s+de\\s+l'air",
          "start":98,
          "end":114,
          "extract":"othermique et de la qualit\u00e9 de l'air. En particulier, el"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LTARC1360",
          "field":"content",
          "pattern":179,
          "sub_pattern":"qualit[e\u00e9]s?\\s+de\\s+l'air",
          "start":20,
          "end":36,
          "extract":"Confort thermique \/ qualit\u00e9 de l'air\n\nConfort acoustique"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LTARC2080",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":283,
          "end":288,
          "extract":"on des enfants \u00e0 la pollution de l'air et am\u00e9"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LTARC2140",
          "field":"content",
          "pattern":212,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]conomies?\\s+circulaire",
          "start":282,
          "end":301,
          "extract":"tre architecture et \u00e9conomie circulair"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LTARC2142",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":822,
          "end":829,
          "extract":"\nD3. Faire avec les \u00e9nergies en cours. Urbanism"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LTARC2142",
          "field":"content",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":270,
          "end":275,
          "extract":"ntrats de quartiers durables\nB2. Les communs."
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LTARC2160",
          "field":"content",
          "pattern":15,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]conomies?\\s+d'[e\u00e9]nergie",
          "start":19,
          "end":37,
          "extract":"Dans une optique d'\u00e9conomie d'\u00e9nergie, de rationalisation"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LTARC2160",
          "field":"content",
          "pattern":15,
          "sub_pattern":"b[a\u00e2]timent",
          "start":171,
          "end":179,
          "extract":"ects techniques des b\u00e2timents.\nLe cours d'\u00e9quipe"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LTARC2160",
          "field":"content",
          "pattern":15,
          "sub_pattern":"b[a\u00e2]timent",
          "start":302,
          "end":310,
          "extract":"coustiques dans les b\u00e2timents\n------------------"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LTARC2169",
          "field":"content",
          "pattern":18,
          "sub_pattern":"performances?\\s+[e\u00e9]nerg[^\\s]+",
          "start":1197,
          "end":1221,
          "extract":")\n\u00b7 L'\u00e9clairage, la performance \u00e9nerg\u00e9tique, le rendu et l'anima"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LTARC2169",
          "field":"content",
          "pattern":18,
          "sub_pattern":"architecture",
          "start":60,
          "end":72,
          "extract":" dans le monde de l'architecture oblige ses acteurs "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LTECO2200",
          "field":"content",
          "pattern":50,
          "sub_pattern":"r[e\u00e9]chauffements?\\s+climat",
          "start":87,
          "end":107,
          "extract":"u monde s'approche. R\u00e9chauffement climatique, pression d\u00e9mog"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LTECO2200",
          "field":"content",
          "pattern":217,
          "sub_pattern":"collapsologie",
          "start":334,
          "end":347,
          "extract":"lle \u00ab science \u00bb, la collapsologie, pour \u00e9tudier et pr"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LTHEO2262",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":312,
          "end":329,
          "extract":"\u00e9rieux les d\u00e9fis du changement climatique et des in\u00e9galit"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LTRAV2630",
          "field":"other",
          "pattern":179,
          "sub_pattern":"qualit[e\u00e9]s?\\s+de\\s+l'air",
          "start":471,
          "end":487,
          "extract":" professionnels, la qualit\u00e9 de l'air int\u00e9rieur, les fich"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LTRAV2700",
          "field":"content",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"climate\\s+change",
          "start":173,
          "end":187,
          "extract":"the war in Ukraine, climate change, or digitalisation,"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LTRAV2720",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":655,
          "end":672,
          "extract":"s migrations, et le changement climatique"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LURBA2950",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":17,
          "end":42,
          "extract":"L'urbanisme et l'am\u00e9nagement du territoire sont au service de "
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LURBA2950",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":376,
          "end":389,
          "extract":"res) que sociaux ou environnementaux. L'UE d\u00e9velopper"
     },
     {
          "index":2,
          "id":"LURBA2950",
          "field":"content",
          "pattern":13,
          "sub_pattern":"(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1625,
          "end":1638,
          "extract":" cerner les impacts environnementaux, techniques, \u00e9co"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LURBA2950",
          "field":"content",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"am[e\u00e9]nagements?\\s+du\\s+territoire",
          "start":17,
          "end":42,
          "extract":"L'urbanisme et l'am\u00e9nagement du territoire sont au service de "
     },
     {
          "index":1,
          "id":"LURBA2950",
          "field":"content",
          "pattern":14,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":208,
          "end":213,
          "extract":" d'un d\u00e9veloppement durable.\nIl s'agira \u00e9gale"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"LURBA2950",
          "field":"content",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1617,
          "end":1638,
          "extract":"fin d'en cerner les impacts environnementaux, techniques, \u00e9co"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MDROI1105",
          "field":"content",
          "pattern":102,
          "sub_pattern":"droits?\\s+(?:d'|de\\s+l')?environnement",
          "start":1054,
          "end":1078,
          "extract":"mmateur, la TVA, le droit de l'environnement). La troisi\u00e8me part"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MDROI1208",
          "field":"content",
          "pattern":129,
          "sub_pattern":"protections?\\s+(?:de\\s+l')?environnement",
          "start":769,
          "end":798,
          "extract":" en compte et de la protection de l'environnement par le droit public"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MECON1104",
          "field":"content",
          "pattern":212,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]conomies?\\s+circulaire",
          "start":353,
          "end":372,
          "extract":"pement durable et l'\u00e9conomie circulaire. Les concepts macro"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MECON1104",
          "field":"other",
          "pattern":212,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]conomies?\\s+circulaire",
          "start":385,
          "end":404,
          "extract":"pement durable et l'\u00e9conomie circulaire. Les concepts macro"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MECON1312",
          "field":"other",
          "pattern":175,
          "sub_pattern":"dumping\\s+environnement",
          "start":462,
          "end":483,
          "extract":"on (dumping social, dumping environnemental), les r\u00e9gimes de "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MGEHD2222",
          "field":"other",
          "pattern":42,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+climat",
          "start":194,
          "end":208,
          "extract":"\u00fbts externes et les impacts climatiques\n\u00b7       Les po"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MLSMM2113",
          "field":"content",
          "pattern":26,
          "sub_pattern":"empreint[^\\s]+\\s+carbon",
          "start":900,
          "end":916,
          "extract":"bilit\u00e9, durabilit\u00e9, empreinte carbone, mat\u00e9riaux recycl\u00e9"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MLSMM2113",
          "field":"content",
          "pattern":106,
          "sub_pattern":"enjeux?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":2312,
          "end":2332,
          "extract":"t\u00e9 \u00e0 faire face aux enjeux environnementaux. Pendant chaque "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MLSMM2113",
          "field":"content",
          "pattern":212,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]conomies?\\s+circulaire",
          "start":464,
          "end":483,
          "extract":"ent durable et de l'\u00e9conomie circulaire.\nCe cours est organ"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MSHUM1303",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":732,
          "end":749,
          "extract":"ensions sociales du changement climatique : \u00e9puisement de"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MSHUM1303",
          "field":"content",
          "pattern":79,
          "sub_pattern":"anthropoc[e\u00e8]n(?:e|ique)",
          "start":91,
          "end":103,
          "extract":" sur les d\u00e9fis de l'Anthropoc\u00e8ne. Individuellement, "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MSHUM1303",
          "field":"other",
          "pattern":83,
          "sub_pattern":"biodiversit[e\u00e9]",
          "start":822,
          "end":834,
          "extract":"tion, eau, perte de biodiversit\u00e9, urbanisation, croi"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MSHUM1303",
          "field":"other",
          "pattern":183,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]puisements?\\s+(?:des?\\s+)?ressources?\\s+naturelle",
          "start":756,
          "end":791,
          "extract":"gement climatique : \u00e9puisement des ressources naturelles, alimentation, eau"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MSPHD2109",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":1402,
          "end":1419,
          "extract":" le terrorisme ; le changement climatique\u2026 La cinqui\u00e8me p"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MSPHD2210",
          "field":"other",
          "pattern":115,
          "sub_pattern":"gouvernance\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":1569,
          "end":1594,
          "extract":"tion \u00e9conomique, la gouvernance environnementale, les rapports de"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MSPOL1101",
          "field":"content",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":339,
          "end":360,
          "extract":"exemple en termes d'impacts environnementaux (\u00e9conomie de l'e"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MSPOL1203",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":99,
          "end":116,
          "extract":"es de notre \u00e9poque (changement climatique, conflits trans"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MSPRI2164",
          "field":"other",
          "pattern":34,
          "sub_pattern":"changements?\\s+climat",
          "start":60,
          "end":78,
          "extract":"s scientifiques des changements climatiques, ainsi que les"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"MTECH1201",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"[e\u00e9]nergie",
          "start":419,
          "end":426,
          "extract":"limentaire ; pour l'\u00e9nergie : la production d'\u00e9"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"MTECH1201",
          "field":"other",
          "pattern":74,
          "sub_pattern":"durab",
          "start":162,
          "end":167,
          "extract":"fs du d\u00e9veloppement durable et de la r\u00e9voluti"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"WMDS1224",
          "field":"content",
          "pattern":50,
          "sub_pattern":"r[e\u00e9]chauffements?\\s+climat",
          "start":168,
          "end":188,
          "extract":"n atmosph\u00e9rique, le r\u00e9chauffement climatique et le d\u00e9veloppe"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"WMDS1224",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":140,
          "end":145,
          "extract":" aux liens entre la pollution atmosph\u00e9rique, "
     },
     {
          "index":1,
          "id":"WMDS1224",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":293,
          "end":298,
          "extract":"il personnel sur un polluant atmosph\u00e9rique co"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"WMED2130",
          "field":"other",
          "pattern":26,
          "sub_pattern":"empreint[^\\s]+\\s+carbon",
          "start":150,
          "end":166,
          "extract":"des soins de sant\u00e9 (empreinte carbone, pollutions\u2026)\n-   "
     },
     {
          "index":0,
          "id":"WMED2130",
          "field":"goal",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":216,
          "end":236,
          "extract":"eloppement durable, impact environnemental des soins de sant"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"WMED2130",
          "field":"other",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":107,
          "end":127,
          "extract":"soins de sant\u00e9\n-    Impact environnemental des soins de sant"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"WMED2130",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":169,
          "end":174,
          "extract":"(empreinte carbone, pollutions\u2026)\n-    Strat\u00e9g"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"WSBIM2135",
          "field":"other",
          "pattern":39,
          "sub_pattern":"effets?\\s+(?:de\\s+)?serre",
          "start":480,
          "end":494,
          "extract":", particules, gaz \u00e0 effet de serre, VOCs, \u0085 ; produits"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"WSBIM2135",
          "field":"content",
          "pattern":137,
          "sub_pattern":"sant[e\u00e9]s?\\s+environnement",
          "start":94,
          "end":113,
          "extract":"ncipaux concepts en sant\u00e9 environnementale,\nla perception d"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"WSBIM2135",
          "field":"content",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":238,
          "end":243,
          "extract":"\nles agents CMR, la pollution de l'air (outdo"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"WSBIM2135",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":291,
          "end":296,
          "extract":"andes cat\u00e9gories de polluants chimiques de l'"
     },
     {
          "index":1,
          "id":"WSBIM2135",
          "field":"other",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":380,
          "end":385,
          "extract":"r la sant\u00e9 humaine: polluants atmosph\u00e9riques,"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"WSBIM2135",
          "field":"other",
          "pattern":179,
          "sub_pattern":"qualit[e\u00e9]s?\\s+de\\s+l'air",
          "start":406,
          "end":422,
          "extract":"nts atmosph\u00e9riques, qualit\u00e9 de l'air ext\u00e9rieur et int\u00e9ri"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"WSBIM2237",
          "field":"content",
          "pattern":116,
          "sub_pattern":"impacts?\\s+(?:environnement|[e\u00e9]cosyst)",
          "start":984,
          "end":1005,
          "extract":"tion agricole, les  impacts environnementaux et sociaux de l'"
     },
     {
          "index":0,
          "id":"WSBIM2246",
          "field":"goal",
          "pattern":178,
          "sub_pattern":"pollu",
          "start":514,
          "end":519,
          "extract":" v\u00e9g\u00e9taux, animaux, polluants...) et sera cap"
     }
]